(校園、穿越、奇幻)今年我三十三歲,回到了1998年(2)

依個故係連登嘅第二個POST,

內文已快將十七萬字,小弟話依個故有三部曲,希望出年年尾前可以踏入第二部曲,但小弟近排狀態欠佳,寫文狀況出現了樽頸位,靜待突破.

講番個故事,第一部的主要角色已登場了大部分,餘下的角色將會陸續登場.

希望各位繼續大力支持，集氣與我共同完成三部曲。

小弟FACEBOOK專頁:

紙言LINK:

[/quote]

上個POST

角色列表

石梨家

成皇志示意圖：

故事主角，因墜進了倫敦金騙局，走上天台跳樓自殺，當他著地一刻回到了１９９８年，回到過去後，性格劇變，由之前的懦弱怕事變得自信、大膽、有主見，有多個別名：大鳩志、城隍廟、小志、老成的稱呼。

成家興：主角之弟，１９９８年時，是一名小六學生，喜愛打機

成人豪示意圖：

主角之父，果仁幫的過氣大佬，因貌似張耀揚，被稱為耀揚或高佬豪，現在無業，因主角目睹他打主角的母親，所以兩人關係並不融洽。

青雲：成人豪手下，寄居在主角的家，在酒樓當侍應。

肥佬陞：成人豪手下，寄居在主角的家，睡覺時鼾聲好似打雷，在馬欖當馬伕。

其他家人：

阿婆：蕭愛，客家人，廚藝非凡，能操流利的廣東話、福建話、普通話、潮洲話、閩南話。

阿公：黃林，偶像為蔣中正、杜月笙，九七前，每逢雙十節會把青天白日滿地紅旗掛在窗外，加入了親國民黨的組織棉總，曾做出以個人之力力挫四名左仔的記錄，年青時，拒絕了當時港督葛量洪招攬。

五舅父：在機場的一間運輸公司工作。

小學朋友：

游大輝：主角的小學同學，又名瀨屎輝，在原來的時空因小事不相往來，主角回到１９９８，主動和解。

吳林紫娣

４Ｄ班

女同學

管佳莉示意圖：

主角的初戀情人，吳林紫娣的校花之一，學業成績優秀，為人好勝，在２０１６年時已婚，育有一名女兒，主角回到１９９８，他們剛分手兩三個月，主角一直對她念念不忘。

曾倩萍：管佳莉的最好朋友，黎早強說她像白老鼠，陳依官的暗戀對象。

宋蓮：管佳莉的朋友，教唆管佳莉與主角分手，貌醜體胖心黑格衰，與主角互相討厭。

宛琳珊示意圖：

吳林紫娣校花榜第二名，貌似佐佐木希，是一名上進、渴望脫貧的女孩，在２０１６時，介入賭王兒子的婚姻，曾與陸泳祥相戀。

成敏研：吳林紫娣第一女運動員，年紀比主角要大上兩三年，暗戀主角，在２０１６時，是一名女警，育有兩子一女。

盛衣貝：學校羽毛球隊成員，與楊鳳瑤友好，曾與郭左杰相戀。

蕭娟惠：貌似怪味花，體形肥胖，被黎早強戲稱為蕭后。

方詠珊：吳林紫娣的校花之一，典型美少女，為人隨和愛笑。

楊德如：因體味濃烈，被黎早強稱為胡斐。

男同學

黎早強示意圖：

畢業後深潛不見蹤影，花名黎早洩，鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，與主角在中三時已認識，有獨特審美眼光，為人口沒遮攔，大半班４Ｄ班同學的花名，亦出自他口。

郭左杰：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，貌似歌星魯樹安，曾與盛衣貝相戀，在２０１６年時已婚，育有一子一女，被黎早強稱為小西杰。

姚智風：鋤ＤＥＥ會鐵腳之一，十多年如一日的中間分界長髮及黑色粗框眼鏡造形，被黎早強稱為馬上風。

陳依官示意圖：

與同學及老師保持良好關係，學業成績優秀，但不修邊幅，暗戀曾倩萍，被黎早強稱為衣官禽獸。

陸泳祥示意圖：

2016年時，當上PTU，身在建制保護中，痛恨一切與保王派為敵的反對力量，暗戀楊鳳瑤，其後又與宛琳珊相戀，學校足球的隊員，體能優秀，但學業成績極差，被黎早強稱為陸泳犬。

林海原示意圖：

體形矮小，與陸泳祥友好，家中小康，住私樓，有鋪頭，學杖足球隊成員之一，球技了得，成績平平，被黎早強稱為林海狗，暗戀布正麗。

霍去登：年紀比主角大上兩三年，與林海原的哥哥友好，知道很多吳林紫娣學生們與石梨８座黑社會的事情。

何敏傑：轉校生，與主角及其朋友友好，被黎早強稱為何聞屎。

葉松逸：留級生，物理、生物及數學成績不俗，常以此感覺良好。

高幹威：４Ｄ班的男學生。

４Ｃ班同學

楊鳳瑤示意圖：

吳林紫娣的校花之一，貌似蘇麗珊，羽毛球校隊成員，讀書用功，可是數學是她的死穴，儘管實際年齡比主角大上半年，可是童顏的貌樣，主角稱呼她為死妹釘，陸泳祥的暗戀對象，偶像為瀧澤秀明。

譚慧詩：長得尖嘴猴腮、豆豉眼，與布正麗友好。

許詠欣：虎背熊腰，像一名雄糾糾的男生，與布正麗友好。

牛&#36792;明：在中三時，曾與主角同班，８座數字幫朱斌仔的手下，為人頭腦簡單，自以為是，經常向校內的低年級生入手，收他們當手下，稱呼主角為老成。

４Ｅ班同學

布正麗示意圖：

吳林紫娣的首席校花，雞扒妹與張&#26658;芝混合體，身材超好，裙下之臣多不勝數，是吳林紫娣裡的大家姐，愛抽煙，經常與８座ＭＫ們為伍，曾與湯仲謀有一段情。

呂靜宜示意圖：

吳林紫娣的校花之一，身高達一米八，貌似鍾嘉欣，為人好勝，成績優秀，善長樂理，家中富有。

陳志安：外來插班生，外貌算得上俊朗，明戀布正麗。

陳慧&#29756;：管佳莉的好友，體胖心黑格衰脾氣臭自我中心，敵視主角，經常偷吃肉，教唆管佳莉與主角分手

其他同學

柳豔示意圖：

中六的轉校生，吳林紫娣的校花之一，貌形春夏，上圍驚人，身材超好，因為是新移民及廿歲才讀中六，性格自卑，但為人很積極，熱心投入很多活動，學生會主席、紅社副社長、辯論社成員，又替主角和楊鳳瑤補習。

老師：

李老師simon lee：４Ｄ班中文老師兼班主任，外型似灰熊，有一把雞仔聲，教學方式讓學生昏昏欲睡，但對學生很好。

老馮：生物老師及訓導主任，對人對己均要求嚴格，學生們均很敬畏他。

ＭＩＳＳ ＬＯ：英文導師，頭形似雞蛋，被學生們暗地裡喚作ＥＧＧＨＥＡＤ。
袁老師：化學科女老師，外形乾澀瘦削，像個科學怪人一樣，口齒不清，為人古怪，很多學生均不喜歡她。

丁老師：數學科的男老師，身形肥胖，但打扮入時，很愛炫耀。
MIKE CHAN：體育科老師，在２０１６年的時候，早已因癌症逝世，主角回到１９９８時，他仍舊經常煙不離手。

張老師：Ｔ＆Ｔ的老師

石梨８座數字幫：

孖腸哥：朱斌仔的黑道大哥。

湯仲謀示意圖：

樣貌非常俊朗，酷似瀧澤秀明，中二已輟學，加入８座數字幫，傳聞曾讓多名女生懷孕，並充當姑爺仔的角色，誘騙女生買淫，與朱斌仔稱兄道弟，曾與布正麗相戀。

朱斌仔：以十六歲之齡入讀吳林紫娣的中一，中一陸運會，以超齡身份參加丙組賽事奪得多項金牌，中二輟學，加入８座數字幫，與湯仲謀稱兄道弟，曾回來當學校足球隊助教誘使了半隊足球隊成員加入了數字幫，離校後，仍有屬於他的勢力在吳林紫娣。

南乳：一頭藍色長髮，高高瘦瘦的青年，為人欺善怕惡，暗戀布正麗。

飯桶武：一年級生，牛&#36792;明的手下。

矮仔文：一年級生，牛&#36792;明的手下。

真技安：

秦代哥：拳佬、牙佬的黑道大哥。

拳佬：四兄弟中，排行最大，肌肉發達，氣焰非常。

牙佬：四兄弟中，排行第二。

貓仔：四兄弟中，排行第三。曾小時候因球賽輸了，找來兩名哥哥暴打主角。

番獌：四兄弟中，排行第小。耳濡目染，三名哥哥的惡行，行為亦異常霸道。

吾萬達物流有限公司：

吾萬達：吾萬達物流有限公司的老闆，年約五十多歲，長得一副慈眉慈目的模樣，個子很矮小。

周小姐：英文名Venus，吾萬達物流有限公司operations assistant manager，被主角感動，所以盡力說服老闆僱用了主角。

聰哥、Ken、Joe、RAY、米仔、BEN、KIM：吾萬達物流有限公司同事。

留名

留名支持

留名 幾時有文

新post留名

睇來要聽日

因為今日未打過文

正皮 撐

出年年尾

正皮留名

開post無文 不孝子

無文

開新post無文

出年年尾前入第二部
第一部打成年？_？

live jor
好好睇

支持

睇都未睇正皮左先

態度正確

推呀

留名 加速

樓主加速 唔好比佢停
新post 留名

正評不解釋

係希望喺非常樂觀的情況下,唔出任何意外可以進入第二部曲

有文未

打緊

今晚應該有文

仲未有ge

仲未有文 不過都正一正評先

Chapter ３３ 衝突（上）

初時那些菲傭聞得要將運回老家的貨物開箱被人檢查，她們是拒絕的，但當我給她們在免費開箱的人手檢查，還是要她們付款照Ｘ—ＲＡＹ兩選一的情況下，她們紛紛選擇前者。

而我將自製的跟機文件交給聰哥做代報關時，他只是瞧了那些文件一眼，便沒有說些什麼，我相信在空運界打滾多年的他，應該知道那些文件的來歷是有問題的，但說破了對他有什麼好處呢？有時做人，在一些情況下是睜一隻眼、閉一隻眼，放諸各行各業也是這樣，就以我最「敬重」的警察為例，除了遊行示威外，你去尋求他們的協助，他們只會勸你銷案，不要生事。

說得有點遠，還是說回文件，我把吾萬達物流公司的house waybill及抬頭為順勢集團的invoice，交給菲傭們，總算把錢全數收回。（她們膽敢不給嗎？她們不給錢，我便把她們的貨全都扣起。）

儘管我盡心盡力，全力以赴去辦事，但在收貨交貨過程中，還是橫生枝節，就是我一廂情願以為五舅父會在包機起飛前的餘下日子亦會幫我運貨；但五舅父恰巧在餘下的日子，被公司的order把時間排得密密麻麻。

這如何是好呢？正當我一籌莫展的時候，倏地讓我想起了游大輝，這個只在故事開頭曇花一現的角色，相信他最讓人有印象的事跡，就是在小學時期經常瀨屎，他的作用除了給人恥笑外，看似並沒有任何作用，但在這時候，他就是那根助我度過難關的救命稻草。

不過嚴格來說，我其實不是要他直接幫忙，而是要他幫我叫他的爸爸幫手，他的爸爸是有自家的貨車的。

於是我致電給他，道：「喂！游大輝。」

「咦！你係成皇志？打嚟咩事啊？」

「打嚟一定有事架！依家貴嘞！吹幾句都唔得。」

「唔係，不過依家唔係好得閒嘖！」

「哦！咁就長話短說，我有批貨想你爸爸幫我手運入倉。」

「吓！原來你條友打嚟係想搵我老豆啊？」

「咁又唔係咁講嘅！」

「得啦！得啦！我畀佢電話號碼你，你自己打去搵佢啦！佢電話係９ＸＸＸＸＸＸＸ。」

「ＯＫ，唔該晒！下次約出嚟踢波食飯。」

「得啦！得啦！下次再講啦！」

我致電給游大輝的爸爸，向他表明了是游大輝的朋友，游大輝的爸爸立時二話不說答應幫忙，但錢當然是照收，最多是給我一點兒折扣。

游大輝爸爸的工作態度很好，很準時到達，而且亦很主動替我上落貨。

我付錢給他時，他還道：「估唔到你同大輝同年，你就咁本事出嚟搵錢，我嗰個衰仔，淨係識係屋企打機，下次你有好路數，記住搵埋大輝幫手啊！」

「哦！好啊！世伯。」

「係呢！你嚟緊有咩攪作啊？」

我笑道：「世伯，我讀緊中四咋！有啲咩作為喔！最多咪擺街邊賣下魚蛋燒賣。」

「啱喇！我同幾間食品批發商好熟，攞貨實平過出面，我幫你攞貨。」

「好！實有機會。」

當我瞧著四十多歲的游大輝爸爸頭上近乎寸草不生的光頭，不禁想到廿多年後，游大輝的模樣。

有天，當我去向那些菲傭收錢時，叫了榮仔和阿興與我前往，這其實只是讓自己心裡踏實一點，如果真的出事，多了兩個小六學生有什麼作為呢？

我點齊數，把鈔票放進背包內。

身懷十多萬現金的我，真的有點兒膽怯。

阿興興奮道：「哥，我咁大過仔都未見過咁多錢架。」

「興，依啲錢有大部分要嚟找數架，物流公司嘅空運費用、代報關，五舅父、游大輝老豆運輸錢。」

「哥！你唔找數咁咪得囉！」

我賞了阿興一個爆栗，道：「無出息，貪依啲小數有咩用啊？有啲大志，我地要做大事架嘛！要貪就貪多啲。」

阿興捂著頭呼痛，榮仔道：「志哥，聽你咁講，咪仲賺得少過上次賣史露比公仔？」

我點頭苦笑，道：「本來以為飛起咗個食錢怪宛琳珊，今次會賺多啲，但係野又做多咗，錢又賺少咗，榮仔，你記住啊！係香港地腳踏實地做人係無前途架喇！香港核心價值就係炒賣，炒樓、炒股、炒電話、炒演唱會飛，炒賣投機先係王道啊！」

榮仔點頭道：「但係志哥，你今次賺得少咗，都叫咗有得賺錢，其實都好叻喇！」

我摸了摸榮仔的頭，道：「唔駛賣口乖喇！你幫我做野，我實會分番你應得嗰份畀你嘅！」

我們由葵芳村步行往葵芳地鐵站轉車，打算乘巴士回公司付款。

此時，我瞧見對面馬路有四名南亞人，我立時向榮仔和阿興道：「唔好行去搭巴士喇！我地返轉頭搭的士啦！」

阿興問道：「點解返轉頭啊？阿哥！」

「搭的士，安心啲！袋錢畀人搶咗就大鑊喇！」

榮仔道：「志哥，你懷疑頭先嗰四個南亞人想搶你錢？」

我微微點頭，道：「凡事小心啲好。」

阿興道：「阿哥，你駛乜驚佢地，我成日都同啲南亞仔打交啦！佢地都打唔贏我。」

我聞言立時一驚，道：「你千祈唔好添啊！佢地皮粗肉厚骨架硬，又狼死，你下次唔好惹佢地啊！」

我們坐上了開往打磚砰街的的士，我想到由上次炒賣史露比到今次安排運貨去菲律賓均需要使用到電腦，家裡沒有電腦真的非常不方便，於是我便向阿興道：「我覺得都係時候係屋企整返部電腦喇，阿興，依幾日你得聞就出去睇下邊部好，搵日我地一齊去買。」

阿興興奮道：「好野！榮仔，下次你可以上嚟一齊打電腦喇！」

把錢給了吾萬達物流有限公司、五舅父、游大輝的爸爸，再分了錢給榮仔、阿興後，我便把剩下的兩萬多元放在一個鐵盒內，再把鐵盒放進床下。

三日後，我和阿興看中了一部電腦，打算回家拿錢購買，但我們發現放在床下的鐵盒及內藏的二萬多元居然不翼而飛。

待續

屌開個兒童戶口都懶

屌係咪個濕鳩老竇

啲錢去咗邊

當垃圾掉左？

間屋依家唔只三仔爺

住石梨讀安邦
睇得明你個地理位置描述
以前仲成日去籃球場打波

Bend 1中學

係咪講緊猩猩猿樓梯隔離個球場

梗係
去0個度跟街場
D人球技係比較好
比保X廿世隔離D石俊樓屋邨場好
不過唔夠腳都唔敢去

我0地夏季校服同猩猩猿一樣都係白衫白褲

Push!!

返到屋企無耐,明日先出文

比較想睇同女主角們既交流多

推
後宮情節呀

食返多啲時代大事

今晚有無文？

我與阿興面面相覷，阿興道：「哥，你會唔會記錯咗？個鐵盒唔係擺係床下底，而係擺喺其他地方啊？」

我搲著頭，道:「無理由架！我好肯定擺咗喺床下底架！一係我地四圍搵下先。」

半小時後，我和阿興在家裡翻箱倒篋亦找不到那個藏有二萬多元的鐵盒子。

我坐在椅子，瞧著仍在努力搜索的阿興，頹然道：「唔好搵喇！搵唔到架喇！」

阿興眼泛淚光，不依道：「我行咗幾日豐澤同泰林，先睇中嗰部腦架，我好想打金庸群俠傳、好想同人玩ＩＣＱ、好想睇ＶＣＤ啊！」

我打量了四周一眼，道：「個鐵盒無腳唔識走架！睇落又唔似有賊入過嚟！唔通係…」

阿興恍然道：「係肥佬陞，佢尋晚見住我竄入床下底擺番個盒入去架！」

我沉聲道：「成間屋得五個人，等佢地返齊晒，一次過問。」

晚上十點，肥佬陞和青雲陸續回來，阿興以怨恨的目光瞪著兩人，兩人亦察覺到氣氛不妥，肥佬陞問道：「阿興，仲咩個樣嬲爆爆咁啊？係咪喺學校畀人蝦啊？」

阿興怒道：「我咁嬲咪係因為…」

我斷言道：「阿興，等埋爸爸返嚟先。」

平時我在家中一向和顏悅色，肥佬陞和青雲搬來住了那麼久，均未曾見我鬧脾氣的，所以他們瞧見我一臉嚴肅的樣子，亦不禁有點愕然。

十分鐘後，門後傳來了鎖匙聲，阿興連忙走去開門，爸有點詫異，道：「咁多人坐晒喺到，又唔開電視，傾緊計啊？」

「好喇！成間屋啲人都喺齊到喇！我想問吓，我將個裝住二萬幾蚊嘅鐵盒放咗落床下底，究竟邊個攞咗？」

眾人均默然，半晌後我打破沉默，道：「唔係依間屋嘅人做，咁真係有賊入過嚟，咁我打電話報警。」

「等陣！你床下底嗰二萬幾蚊係我攞嘅。」

我、阿興、青雲和肥佬陞同一時間把焦點集中在我爸身上。

趕住出街

聽日再打

各位新年快樂

偽毒可恥

仆街老豆唔係連自己仔啲錢都偷下話

加速

屌你 睇到一半無左

同屋企人打邊爐

那有囡

希望今年脫毒

三上悠亞 新垣結衣依種我唔強求

有水野朝陽依種級數我都好滿足

新年快樂 祝各位新一年順順利利

屌個仆街老豆 還返部電腦比人啦

祝大鳩志食晒所有女

老豆挨義氣食死貓？
between，大家新年快樂!

「爸爸，啲錢係攞嚟買電腦架，你畀番我地啦！」阿興哀求道。

爸爸對偷了我的錢一事直言無諱，讓我憶起了他在我讀小五那天動手打我媽，就是他把這個家打散的，前塵往事一一在我腦海浮現，但浮現的只有他對我們三母子身上所施加的傷害。

我對他的不滿一下子突破了臨界點，終於在這一刻像火山般驀地爆發，道：「點解啊？點解你成日都係咁嘅！我讀緊中四都知道錢嘅重要，一放學就去返工搵錢，而你咁大個人咁得閒，有咁多時間，唔係喺屋企撚雀玩魚，就唔知走咗去唔知邊度玩，你知唔知搵錢好辛苦架？個二萬幾蚊每一蚊每一毫都有血有汗架？」

爸爸在這一刻愣住了，顯然他並未想到我膽敢以這種態度和他說話，而且還要在他的手下面前這麼不留情面數說他。

這時青雲與肥佬陞可能亦意識到他們與這場面十分格格不入，於是青雲便道：「阿大，我同肥佬陞去買宵夜。」

青雲與肥佬陞離開後，我與爸爸互不相讓地對視著，他率先打破沉默道：「點解你咁望住我啊？我係你阿爸，老豆洗仔錢天公地道，仲有你住喺度，交租唔駛錢？水電煤唔駛錢？」

我冷冷道：「依家係你偷咗我啲錢，你自己理虧在先，淨係識得攞你係老豆嘅身份嚟壓我，你話你係老豆，你有做過老豆嘅本分咩？做人老豆唔係應該出去打工，搵錢返嚟養家咩？畀人ＣＵＴ水ＣＵＴ電都試過幾次，有幾次係阿婆可憐我兩兄弟，畀錢我地去交番電費水費先有水有電；你啲債主嘅電話我都接過幾個喇！」

阿興瞧了瞧爸爸，再看了看我，喚道：「哥！」

我雖然瞧見爸爸的臉色變得鐵青，但這是我憋在心中廿多年來的心底話，多年來我一直想說，可是一直沒有機會說，後來我兩兄弟與媽媽搬到東涌後，便很少再與他見面，回到了１９９８，之前錯過了很多機會，有些話想說沒有說，現在便把一切全都說出來。

我續道：「我唔知你之前發生咗咩事，但做人係向前看嘅！你自己捫心自問你對上嘅長工係喺幾多年前？你依家先四十幾歲，你係咪想一直好似爛泥咁樣一直頹落去？頹到死嗰日為止啊？」

我暢所欲言，我的話沒有留半分餘地，不知何時我與他的關係變得這麼差，往日我與他的話並不多，但今天我的話句句亦毫無避忌觸及到他的頸上逆鱗。

爸爸的臉色變得很難看，暴喝道：「你個仆街仔講咩啊！」

如果是昔日的我，處身在這狀況，定必驚惶失措，但回到了１９９８的我，對很多事已變得無畏無懼，我迎上了他那雙因暴怒而膛大的眼睛，淡然道：「你自己諗清楚我講嘅係咪事實？」

爸爸掄起拳頭，我見狀亦有所準備，應道：「咩啊？你想打我啊？我再唔係以前咩都驚嘅我，我依家大過架喇！」

爸爸聞言抿著唇一拳打了過來，我擋了一下，忍痛喝道：「你有咩本事？淨係識打老婆仔女。」

話畢，我便還擊，一拳揮去，就是這樣我們便扭打在一起。

阿興見狀，嚇得只懂放聲地哭。

片晌，我們打得累了，各自把對方推閞，我們喘著氣互相瞪著彼此，爸爸喝道：「你個仆街仔打老豆，因住畀雷劈啊？」

我忍痛還口道：「你依個老豆除咗識打我之外，仲識啲咩？」

爸爸怒道：「你個仆街仔咁叻？唔好喺到住喔？」

「好啊！唔喺度住咪唔喺度住囉！我依家就走。」

我穿上了鞋，拿起了書包準備轉身離開。

阿興拉住我的手，哭道：「哥，你唔好走喔！」

我摸了摸阿興的頭，道：「唔好喊！將來阿哥有本事接埋你出去住。」

我離開時，很用力把門關上，以宣洩內心的不滿和憤怨。

你地提供啲參考下

就出

去啲女屋企住

今日咁快完

有文

阿興

有未

推

係時候比小小甜喇

睇到好嬲

文呢

離開了家，我致電給媽媽，可是媽媽並沒有接聽，她應該還未下班吧！我又想今晚不如到阿婆家裡過夜，但現在已經差不多十一點了，如果這時我走去阿婆家，她知道了我和爸爸鬧翻，一定會很擔心，而且阿婆家已經住了五舅父一家，再加上我的話，對彼此都不太方便，一時之間我亦不知道到那裡去才好，於是只好在街上蹓躂。

我走到石寧樓對出停車場的平台公園，一邊盪著鞦韆，一邊計劃今後有什麼打算。

我記憶所及，我在第二次會考，亦即是零一年會考後才搬進東涌，現在才一九九八年十二月，亦即是我要在這兩年多的時間，尋找地方暫住，搬出去我是沒有能力，而且我仍未夠十八歲，那有人會租屋給我住呢！看來最可行的方法就是搬去媽那裡同住，可是媽住的地方是油麻地天台屋，僅足夠她一個小女人居住，再容納我真的有點困難，而且我上學、上班的地方亦是石梨，如果我真的搬去與媽同住，交通將會非常不便。

想著這些煩心的事情，一陣冷風吹過來，我不禁打了個冷顫，不竟已經踏入了十二月，普遍氣溫在十五度以下，出門時我並沒有多帶衣服，連校服亦沒有帶出來，只好明早叫阿興把校服帶給我。

為了抵抗寒冷，我便蹲下來做掌上壓、深蹲跳等一系列的重力訓練。

說真的，經過這二個月，嚴於律己的堅持，我的身體質素比之前好得多，有時在ＰＥ堂跑圈，還與郭左杰、陸泳祥這些校隊成員鬥得難分軒轅，難怪剛才我可以與曾挑戰拳王周比利的老爸打成平手，不過被他打中的地方，到現在還隱隱作痛。

「咦！妳地睇下今晚咁凍，仲有人喺公園做掌上壓。」

另一把聲音響起：「係囉！依家都成十一點嗰喎！」

我抬頭瞧去，瞥見布正麗與兩位老死譚慧詩、許詠欣，一邊吞雲吐霧一邊走過來。

布正麗瞧見我，有點詫異道：「咦！原來係你啊！」

我站起來，拍了拍雙手，道：「ＨＩ！」

想起了之前與她在街上相遇，我在她面前提起了湯仲謀，讓她生了很大的氣，但現在她像個沒事人一樣，相信已經消了氣。

她問道：「咦！妳唔係乖學生嚟嘅咩？做咩咁夜仲唔返屋企溫書啊？喺度做咩啊？」

我微笑道：「個公園又唔喺妳嘅？我鍾意喺度做下運動，唔得咩？」

「唉呦！問你一句，你居然頂一句。」布正麗旋即笑道：「或者第時我做咗皇后娘娘，依個公園就係哀家呢！」

我冷笑一聲，布正麗指著我的左頰道：「咦！唔係喎！你塊面瘀咗喎！」

我聞言別過頭，布正麗鍥而不捨地繞過來，我再把背部對著她，她拉著我的手臂，不讓我逃開，道：「真係瘀咗啊！嘴角仲有啲血跡，你同人打交啊？」

我撥開了她的手，有點煩厭，道：「妖！唔好攪啦！」

布正麗喚道：「喂！妳地兩個過嚟睇下，睇下佢塊面係咪畀人打傷咗？」

譚慧詩與許詠欣聞言走過來，道：「係喎！真係瘀咗喎！」

布正麗嘲道：「你依啲讀得書嘅，都唔係乖都去邊，成日諗埋好多詭計去整人，今次又整鬼邊個啊？」

二萬多元被爸爸偷走，讓我這次的活都是白幹；未能買電腦，讓我和阿興都異常失望；剛剛還和爸爸大打一場，現在有家歸不得，我的心情已經糟透了。

我怒道：「我加陣無心情同妳大小姐玩啊，畀我靜下啦，唔該！」

布正麗怔仲了片刻，道：「嬲啊？唓！都唔玩得嘅！」

布正麗見我沒有理會她，便道：「喂！你好似好多野煩咁，我布甸話晒係依頭都有啲人識，你同我講，或者我幫到你呢？」

我搖了搖頭：「妳幫我唔到架！」

布正麗遞了一支香煙給我，道：「你個樣咁煩，整番飛。」

「多謝喇！我唔食菸架，如果妳想幫我，麻煩妳畀我靜下啦！」我謝絕了布正麗的好意。

此時，有兩名警察從遠處走過來，其中一名警察問道：「喂，你地四個咁夜仲係度做咩啊？攞身分證出嚟。」

我從錢包掏出身分證交給了其中一名警察，該名警察指了指布正麗等人，問道：「你地識架？」

我點了點頭，道：「算識啦！讀埋同一間中學。」

兩名警察向我們盤問完畢，把身分證還給我們便道：「你地好快啲返屋企喇！」

我們離開了公園，我不禁在心中暗嘆，現在離上學時間還有七八個小時，我應去那裡打發時間呢？

我向大ＬＩＦＴ的方向走去，譚慧詩奇道：「咦！成皇志，你唔係住石梨一村咩？仲咩行去大ＬＩＦＴ度？」

「我…我想去買宵夜，得唔得？」

布正麗打量了我一眼，道：「你條友咁夜唔返屋企，仲咩住個書包，唔係同屋企人吵大鑊啊？」

布正麗一語中的，我不禁愕然。

布正麗笑道：「仲咩唔出聲啊！真係畀我講中咗啊？」

我們搭大ＬＩＦＴ到了二樓天橋，出ＬＩＦＴ後，我加快腳步離去。

布正麗從後喚道：「喂！喂！成…成皇志。」

我別過頭，問道：「咩啊？」

「睇你個款都係無地方去啦！不如嚟我地度喔？」

我有點詫異，道：「去妳地度？」

「係啊！不過喺８座度，你敢唔敢嚟喔？」

我冷笑一聲，道：「往日我真係唔會中妳啲激將法，但今日我真係『不堪一激』，８座咋，又唔係軍營，去咪去。」

食女啦

Lm

4p 破處

屌點解布甸次次都咁撚醒，估中曬大鳩志諗乜

伏線

其實布甸個角色真係好重要

淨係佢同湯仲謀嘅野都有排講

大把野玩

其實我幾鐘意佢
壞又壞唔曬咁，仲要

春泥巴繼續努力

搵咗勁耐

布典好正

live 左

又live

布甸

今晚無文?

Chapter ３４ 衝突（中）

我跟隨布正麗等人到了８座一個位於三樓的單位前，還未打開門，便隱約聽到內裡播放著節奏強勁的音樂。

我心想幸好我不是與這家人為鄰，不然我應該會因為睡眠不足患上了燥鬱症。

許詠欣拍著門，喝道：「建華開門啊！」

許詠欣持續拍了一分鐘門，我道：「依家成十二點喇！咁大力拍門會唔會嘈住街坊瞓覺啊？」

布正麗道：「怕咩喔？隔離左右成日都打通宵牌架啦！」

經布正麗這麼一說，我真的隱約聽到一陣陣麻雀碰撞的聲音，訝道：「吓！聽日啲人唔駛返工咩？仲打通宵牌？」

譚慧詩應道：「依度仲有酒吧！你畀錢就可以去飲酒、食花生、睇波添！」

「吓！妳意思係依度有人用間公屋做生意？」

布正麗戲謔道：「有啲伯父喺金花睇完咸片，上嚟８座搵啲阿嬸解決添，睇你個樣都係青頭仔啦！不如益下啲阿嬸啦！隨時有利時收啊！」

布正麗話畢，譚慧詩與許詠欣抱腹大笑。

我冷哼一聲，道：「處男？我八、九年前就唔係啦！」

「嘩！你唔好吹大啲，六、七歲就破處。」布正麗笑道：「譚慧詩，本宮之前話要賜個精壯嘅男人畀妳嘅！嗱！現成有一個，佢頭先係公園做掌上壓架！都算得上精壯。」

譚慧詩吃吃笑道：「布甸，食屎啦妳！」

這時，門終於敞開，出現了一個頭髮稀疏的胖大叔，觀乎他的神態舉動，好像精神智力均異於常人那種。

許詠欣拍了那個胖大叔的頭一下，道：「建華，作死你啊！咁耐先開門。」

那名叫建華的胖大叔，咧開嘴現出了一排又黃又不整齊的牙齒，笑道：「吃吃，歌好大聲，聽唔到。」

我跟隨布正麗等人進了屋內，經過建華身旁時，與他點頭打了個招呼，但他只是吃吃傻笑。

進入屋內，伊麵的友情歲月，在這不足三百尺的公屋裡迴盪，啤酒罐、零食包裝散落了一地，南乳和另一名金毛飛在廳中打ＰＳ。

布正麗走去把音響關掉，南乳罵道：「屌！邊撚…」

當南乳瞧到布正麗，立時改口，道：「喂！布甸，上咗嚟啊？」

布正麗與另一人打招呼，道：「喂！阿謹。」

阿謹道：「喂！布甸、阿欣、阿詩，妳地咁遲先上嚟啊！」

那個叫阿謹的應該就是上次在創藝與南乳在男厠抽菸聊天的那一位。

譚慧詩道：「吓！啲人走晒喇？」

南乳道：「仲有子明同佢條女。」

許詠欣打量了四周一眼，道：「咦！佢地喺邊啊？」

阿謹放下手掣道：「嘩！唔得啊！真係急屎啊！」

南乳罵道：「仆街，輸緊三球借屎遁。」

「得喇！依場當我輸，靜間畀錢。」阿謹走到厠所門前，用力拍打著門，罵道：「仆街仔，拉埋條囡入厠所扑野，你扑撚完未啊！屌柒你。」

一把聲音從厠所響起：「嗄！嗄！唔好…催，等多陣，就得喇！」

成日都咁少

捉布甸入廁所啦

嘩屌正喎，會唔會有阿雞 大王出場？

之前幾悶 終於有趣返 可唔可以多啲

得咁小，唔夠喉喎

屌布丁未

好小文

腦便秘

多野煩

狀態不振

加油啦

呢排好似少左人推

加油樓主

而家大鳩志係咩髮型?
Skinhead應該會畀MK笑到仆街

唉!

SORRY 今晚無晚

依排真係唔知咩事

明明知道點寫

總係有啲位寫唔到

FeelsBadman

放鬆d

其實我打緊

可能年尾

多野做,有壓力

剛剛個客仲打畀我問野

聽朝要一早返到公司PREPARE

未幾，一名把頭髮染成紅色的青年從厠所步出，他應該就是子明，跟隨他身後的是一名五短身材，濃妝艷抹，但瞧去難以斷定是否已屆十六歲的少女。

那名少女一邊從厠所步出，一邊整理身上的衣物。

抱著肚子，雙腿擺成詠春二字鉗羊馬的阿謹，抱怨道：「仆街仔，係咪要玩晒啲花式先捨得出嚟啊！死開一邊，我就嚟瀨喇！」

阿謹推開了子明，走進了厠所。

子明攬住那名少女的腰，走回客廳，南乳一臉淫邪地笑道：「嘿嘿！子明，頭先玩咗咩體位啊？」

面對南乳這麼露骨吮核的話，那名少女並沒有現出女兒家的尷尬難堪狀，只是白了南乳一眼。

反而那叫做子明的紅毛臭飛，一臉靦腆害羞的模樣，罵道：「關你春事咩？你未除褲就派報紙啦！」

南乳放下ＰＳ手掣，一隻手勾住子明的頸，另一隻手對子明施以猴子偷桃，道：「派報紙啦喇！」

差點被南乳捏著春袋的子明，一把將南乳推開，罵道：「走撚開啦！死基佬。」

子明打量了布正麗一眼，道：「咦！布甸，妳地嚟咗啊？」

子明的視線與我相交，道：「咦！布甸，依個係妳個ＦＲＩＥＮＤ啊？」

布甸道：「哦！ＦＲＩＥＮＤ就算唔上，大家讀同一間學校咁囉！佢同屋企人唔妥，坐咗係公園度食西北風，見佢咁慘，咪帶佢上嚟囉！」

子明笑道：「我見佢個頭成堆草咁！妳唔講，我仲以為佢係建華啲工友嚟添！」

譚慧詩和許詠欣哈哈大笑。

我聞言真的有點尷尬，最近太忙沒有空去打理頭髮，明天放學趁有時間，恤個靚髮才去上班。

南乳上下打量著我，倏地膛大雙眼道：「哦！你條仆街，就係上次喺條街撞到嗰個光頭仔，布甸，妳引佢上嚟係咪要我地執佢劑勁？」

南乳話畢立時磨拳擦掌，現出一副躍躍欲試的模樣。

布正麗嗔罵道：「死開啦！南乳，你好好打咩？之前叫你去打拳佬，你又淆晒底。」

南乳笑道：「布甸，唔通我同妳講打到拳佬入廠嗰個就係我咩？有好多野我都無同妳講嘖！」

布正麗臉上漾出了一個甜笑，悄悄瞥了我一眼，再向南乳道：「我知道打到拳佬入廠嗰個一定唔係你囉！」

我聞言有點作賊心虛，下意識垂低了頭，迴避著布正麗的目光。

南乳冷哼一聲，道：「妳咁肯定嗰個唔係我，唔通妳知道係邊個打爆拳佬？」

子明插言道：「喂！我要送條囡返屋企，走先，聽日再上過嚟。」

幸好這個紅毛臭飛及時轉移了布正麗與南乳的話題。

答咗

辛苦你喇春泥巴 唔好爛尾就得

年故年故

春巴加油！

今晚要返大陸 唔知有無得追故

大陸有得上lin登

爸打北試

文呀

加速呀

等你出文

唔同我上去玩雙飛又同你講咩
其實都係返去探親

睇咗恥逃第一集無想像中咁好睇

有邊套日劇好睇

朝九晚五定零秒出手好睇啲

抑或舊啲野豬大改造

朝九晚五 返工啊？

覆錯

子明牽著他的女友離去後，阿謹從厠所出來，南乳道：「喂！屙咁耐架！快啲繼續啦！今次炒夠你五球。」

阿謹掩住肚子，搖著手道：「嘩！唔知係咪食錯野，之前已經屙幾次，我都係返屋企啪番幾粒行軍丸先。」

南乳叫囂道：「喂！咁算喺點啊？借屎遁啊？咁仆街嘅！」

「欸！你輸唔切咩？我今日狀態唔好先畀你偷到雞，下次炒你七個一皮啦！」

阿謹經過坐在地上打盹的建華時，一腳踹向對方，建華倏地發出一聲怪叫，阿謹兇巴巴地道：「死傻佬，見唔見到地上有好多垃圾啊？仲成碌葛坐喺到，快啲起身執啦！」

布正麗不滿道：「喂！阿謹，你仲咩又恰建華啊？間屋佢架！你地次次食完野又唔執返。」

阿謹沒有理會布正麗的不滿，掩住肚子奪門而出，建華彎著腰拾起地上的垃圾，布正麗見狀亦幫忙收拾，她道：「譚慧詩、許詠欣幫手啦！」

許詠欣為難道：「吓！我又無份食，仲咩要我執喎？」

布正麗道：「建華，成日畀我地上嚟ＨＥＡ，幫人執番好間屋都應份喔！」

許詠欣心不甘情不願，應道：「好。」

布正麗道：「喂！你地兩個男人，有無風度架？見三位女仔執緊野都唔幫手。」

我心想：「我無地方去第一次跟妳上嚟，妳居然叫我執屋，妳當我鐘點啊？」

想是這樣想，但我還是心不甘情不願幫忙收拾，我搖頭嘆道：「唉！妳啲女人，有事要男人幫，就講風度；平時就話要男女平等。」

「叫你做少少野，好心你就唔好成個阿叔咁，咁多嘮叨啦？」布正麗道：「喂！死南乳，你仲係度打機。」

南乳斷言拒絕，道：「我依啲咁出色嘅男人，係唔會做埋執屋依啲女人野嘅。」

布正麗為之氣結，嗔罵道：「南乳，你快啲仆街死啦！打交又淆底，打掃又唔識，你死返屋企打飛機啦！」

南乳淫笑道：「布甸，有妳幫我打，我唔拘啊！」

布正麗隨手在地上拾起一個啤酒罐扔向南乳，南乳側身避開。

我們收拾完畢，建華咧嘴笑道：「布甸…」

布正麗轉向建華，道：「咩事啊？建華？」

建華指了指雪櫃，道：「布甸…雪櫃。」

我笑道：「佢唔係叫妳啊！佢話雪櫃有布甸啊！」

建華走向雪櫃，拿了盒布甸給布正麗。

許詠欣訝異道：「吓！建華，得布甸有布甸食，咁我呢？」

建華指了指布正麗道：「食布甸。」

再指了指我們三人，道：「食雪糕。」

我們三人從雪櫃拿了雪糕吃，布正麗則吃著布甸，瞧著布正麗品嚐布甸的食相，她又含、又吮、又舐。

怎麼她的食相會讓我聯想到別種事情？

南乳獨個兒打ＰＳ，喊道：「啊啊啊！好悶啊！果然係無敵是最寂寞啊！布甸，妳嚟同我打番場winning喔？我輸畀十蚊妳，妳輸畀我鍚一啖，我畀妳炒雙計，妳畀我炒，妳同我入房。」

布正麗罵道：「你精蟲上腦就死番屋企打飛機啦！」

南乳道：「唓！淆底。」

布正麗見我瞧著電視看得出神，問道：「喂！成皇志，你有打開機咩？」

「我細佬有玩開，我平時有睇佢玩。」

布正麗慫恿道：「你有玩，就同佢打番場啦！剝佢排牙，等佢唔好成日牙屎斬斬啦！」

南乳道：「ＰＳ依啲咁高科技，你有無見過架！鄉下仔。」

我聞言暗裡冷笑，在２０１６年的時候，ＰＳ已經出到第４代，而winning早已用年份取代集數來命名，但當然我並不會把這些告訴給南乳這不學無術的死臭飛聽。

南乳叫戰道：「係咪要同我依個winning獨孤求敗鬥番場啊？不過要玩錢架，十蚊球，炒就起孖。」

我這個winning的忠實支持者，由ＰＳ的第３集玩到ＰＳ４的２０１６，不知已經玩了多少集，不過要我玩回ＰＳ的winning真的考驗我對起角畫面的容忍度。

最後我在布正麗等人的鼓勵下，還是去挑戰自稱為winning獨孤求敗的南乳。

加更啦

畀你地扯盡

十月到依家打咗十八萬字

謝

加

競猜依場比賽寫5篇文

More

返到香港啦

正

打個J先

唔正宗 冇咗個味道
結衣跳完勝

18座大王?

我和南乳所對戰的是winning４，當時的球員能力值，最低是２，最高是９，早期的winning是跑狗球員的天下，只要速度值達９的都是好球員，而巴西、英格蘭、烏克蘭、克羅地亞、喀麥隆和尼日尼亞陣中均有這些跑狗球員，當中猶以巴西最為屈機，有兩個速度９的球員，分別是朗拿度及卡路士，所以我選的是巴西隊，而南乳選的同樣是巴西隊。

進入了比賽計劃的選單畫面，我揀選了四三三陣式，把卡路士推前打左翼、朗拿度打右翼、艾爾巴踢中鋒位。

如果是現實的話，這個陣形定必遭到球評家狠評，但在winning４的世界裹，以國家隊來計，這真的稱得上為最強的前鋒組合。

南乳語帶不滿道：「喂！快撚啲啦！等你等到蚊瞓喇！」

「得得得，攪掂！」

好眼瞓

抖足精神先打

慢慢啦

等訓醒睇

草左4日咁就睇完 加油啊樓主

加油，繼續支持

留名睇大鳩志完場前大腳一射入網

最初還以為對我做成最大的考驗是對那些起角畫面的容忍度，但當正式進行遊戲的時候，舊式winning的操作方式才是對我最致命的打擊，我居然以２０１６時的操作慣性和思維，放在這ＰＳ時代的winning上，以過於前瞻性的眼界去操控這十多前的產物，結果是很快被南乳連入兩球。

領先兩球的南乳興奮得手舞足蹈，道：「哈哈哈，都話我係winning界嘅獨孤求敗，你個死KAI 子，居然夠膽挑戰我，唔炒番你六七八球，點對得住自己啊？」

在旁的布正麗對我的表現感到很納悶，道：「唉！睇你個樣唔似咁鈍，我仲諗住你可以幫我剝南乳排牙，但係睇你打機嗰陣好似手腳唔協調咁，真係令人失望。」

南乳嘲道：「都話條死KAI 子係建華啲工友嚟。」

他們的冷嘲熱諷，讓我心生怒意，如果以影壇地位來比喻，小弟就算不是winning界的畢比特，至少亦是克里斯普萊特這種級數，現在居然被南乳這種winning界tommy 仔嘲笑，當真是龍游淺水遭蝦戲，虎落平陽被犬欺。

可怒也！

頃刻間，我感到我的winning魂漸漸回來，我開始掌握到winning４的比賽節奏，我操作的卡富截下了李華度腳下的皮球，再直線傳給右翼的朗拿度，之後我猛按著Ｒ１大推，把他的守衛拋在身後，再按下射門掣，但我按得太用力，朗拿度居然在半單刀的情況下，使用了藍天射球，皮球越過龍門，直飛去山頂的朋友那裡去。

我激動得差點要把手掣拗成兩截，每種技藝如果沒有接觸一段時間均會生疏，其實在跳樓前的三個月，由於俗務纏身的關係，我已經沒有碰過家中那部ＰＳ４，而回到１９９８後，我對那些三尖八角的多邊形，更加缺乏興趣，所以我的操控技巧與全盛時期相比只剩下兩三成。

未幾，南乳再憑藉一個角球頂成了三比零。

儘管布正麗很想我一挫南乳的銳氣，但她看著這個比數也變得沒精打采。

領先三球的南乳更加趾高氣揚，以為這場比賽已經放進雪櫃裡的他不可一世地道：「未完架！仲有排你受啊！」

對於南乳不斷以垃圾說話作出挑釁，如果換轉是別個，相信已經和他作出一場真人快打，但我是何許人，一個經歷了輸身家、初戀情人結婚生女、身邊的人均活得比自己好、從大廈頂層跳樓、回到了１９９８，與這些事情相比，現在的小事不過是微不足道的塵埃，可以對我有影響嗎？（我自我安慰的說。）

老實說，我真的很生氣，但他越是挑釁，我越要沉著。

我冷笑道：「場波完咩？你有聽過伊斯坦堡之夜啊？利物浦半場輸三粒，下半場追番三粒啊！最後仲射十二碼贏埋添啊！」

南乳怔仲了半晌才道：「你講咩啊？KAI 子，輸波輸到你傻咗啊？」

我聞言才想起伊斯坦堡之夜，利物浦的奇蹟逆襲發生在２００５年。

下半場的比賽展開，經過上半場的暖身，我手指的操控變得靈活起來，亦掌握了winning４的比賽節奏，我開始搶回了主導權，其實南乳的實力不過一般，與我的全盛時期相距甚遠，現在我回復了六成功力，相信已經足夠應付。

我操作的李華度截下了皮球，再Ｌ１＋三角一個高空直線吊去左方，卡路士接應後，我再狂按加速殺入去中路。

南乳訝道：「嘩！咁撚快嘅！我啲後衛食晒塵，但係又唔係朗拿度嚟嘅。」

當卡路士把球推到大禁區外，我輕輕按下射門掣，射門力度高達９的卡路士，踢出了一記速度如子彈的射門，皮球如箭般直飛向龍門左下角。

應聲入門，現在的比數是一比三。

快快

咁少人正評推POST

畀啲鼓勵得唔得先

加油

一路mon住個post

好生面口喎
師兄

一路等緊你

老闆日日moon 實，琴晚你仲得一篇

「屌！畀你個KAI 子，屎忽撞棍，入咗球，唔駛畀我炒，你都算好彩喇！」

遊戲的五分鐘後，我操控的朗拿度快放到底線，連按兩次長傳掣，一記中腰波吊入禁區，中鋒艾爾巴衝前迎頂，把比數追近成二比三。

南乳朝虛空擊了一拳，瞥了我一眼，不忿道：「符碌仔。」

一旁的譚慧詩搖了搖靠在她肩上打盹的布正麗，道：「喂！布甸，唔好瞓喇！二比三啦！」

布甸睜開眼，道：「咩事啊？」

這時，我的李華度在禁區內被踢跌，得了一個十二碼。

南見忙不迭指著電視操遍電腦球證的祖宗十八代，罵道：「黑哨，仆街球證，你老母畀狗屌。」

皮蛋黃的名言：十二碼，一係入，一係唔入。

結果是朗拿度一射入網，比數變成了三比三。

許詠欣哈哈笑道：「嘩！南乳，winning獨孤求敗，三比三喇！」

布正麗道：「咦！三比三，即係打和啊？」

譚慧詩道：「係啊！」

布正麗哈哈一笑道：「收皮啦！南乳，咁快畀人追返。」

遊戲內的七十分鐘，我操控的朗拿度以假動作射門，騙過了南乳的龍門，射進了空門，反超前成四比三。

「哈哈，南乳，四比三啦！」布正麗樂道。

之前一直大放厥詞的南乳變得靜默。

遊戲內的八十分鐘，南乳的卡路士從後把我的李華度剷跌，被紅牌趕出場，他大罵道：「屌你老母咁都紅牌，去打乒乓波啦！」

八十三分鐘，我的朗拿度與對友撞牆成了單刀，一記挑射，皮球越過了出迎的門將，比數改寫成五比三。

臨完場前，我在禁區外得到了一個自由球，我操控的李華度，踢出了一個妙絕的弧線，皮球彎向了龍門的左上角，把比數進一步拉開成六比三。

最後我以六比三的比分反勝南乳。

「哎呀！南乳，你輸六比三啊！輸咗三十蚊喇！」布正麗嘲弄道

南乳道：「依場熱身，唔算，打多場，今次唔准用巴西。」

我選用了英格蘭，但南乳繼續使用巴西。

結果我以四比一獲勝。

「依場唔計，唔准用速度９嘅球隊。」

第三場我選了德國，南乳仍然用上了巴西。

結果比亞荷夫以頭槌連入兩球，讓我在八十分鐘的時候領先二比零。

此時，南乳按下暫停掣，然後再退回到主選單。

南乳裝傻道：「咦！點解會自動出咗去？個手掣壞壞地，本身我可以贏三比二架！」

在旁的布正麗冷笑道：「南乳，你輸唔起，就算啦！」

南乳道：「我之前讓賽，今次認真，嗱！唔可以用頭槌入波。」

譚慧詩嘲道：「南乳，不如你叫人用腳嚟同你玩？」

南乳怒道：「關你撚事啊！八婆，又唔知自己樣撚衰。」

布正麗幫腔道：「喂！南乳，你自己打機唔夠人打，唔好攞其他人嚟發洩啊！」

譚慧詩睨著南乳，道：「講樣衰點及你，憑你想溝布甸，都唔自量，無鏡都屙篤尿照下自己個死人樣啦！」

面對譚慧詩這種掀瘡疤式的人生攻擊，南乳一時也難以招架，他狠瞪了對方一眼，便繼續與我對戰。

第四次的對戰，我抱著凡事留一線，不想把事情去得太盡的心態，使用了日本隊，但結果我還是在八十三分鐘，操控中田英壽以一記中距離射門破網。

眼看南乳再度敗陣之際，他突然熄機，解釋道：「嘩！個火牛好慶，今日玩住咁多先，真係可惜，大家鬥得難分難解，下次再分個高低。」

布正麗嗔罵道：「收皮啦！南乳，輸咗唔認，熄機咁無品。」

樓豬
好好㖒

評已正

布甸 :

南乳幾正

南乳從雪櫃拿來了兩罐啤酒回來，他自己開了罐來喝，然後他又打開了一罐啤酒遞給了布正麗，道：「喂！布甸啤啤佢啦！」

布正麗接過了啤酒，再把啤酒遞給我，道：「喂！成皇志，啱晒你喇！你咁煩，一醉解千愁啊！」

我正要接過布正麗遞給我的啤酒之際，南乳道：「喂！你要飲，就自己落街買啦！罐啤酒係我畀布甸架！」

布正麗反駁道：「咩啊？啲酒係建華買架！講到你出錢咁！」

我息事寧人道：「ＯＫ，ＯＫ，我自己去雪櫃攞！」

我在雪櫃拿了罐喜力，然後給了十元建華，道：「建華，罐啤酒我畀返錢你。」

建華咧嘴地笑了笑，道：「多謝！」

譚慧詩問道：「咁依家有咩做？」

許詠欣道：「吹下水囉！」

南乳道：「吹水？我唔啱，走先。」

南乳走後，布正麗等人抽著菸聊天，我見狀立時走到廚房呼吸新鮮空氣。

布正麗從後喚道：「喂！成皇志，你好怕聞到煙味咩？」

「吓！吸煙危害健康嗰喎！會致癌，食得多會死人架！」

「你屋企人都唔食煙咩？」

我苦笑道：「咁又唔係，我阿爸阿媽都食，我兩兄弟就唔食。」

好耐未試過出咁多

差不多三千字

明日再戰

大鳩志

好鍾意呢個故，春泥巴加油

超喜愛

乜你都知架咩

今次睇到好爽 好多字

推到今晚多d字

再推

再再推

繼續推

瘋狂推

瘋狂再推

推倒10連

再再再推

推到十連其實唔難

希望今晚會多d字

好好睇 樓主加油

好期待之後嘅發展

文

等睇布典飲醉酒生摛大鳩志

另外兩條女印象中係柒

如果真係生擒可唔可以迴避下

扑野啦扑野啦

好故要正皮

另一邊故完咗 咁呢邊可唔可以出多啲

我都好鐘意
因為揾得返以前嗰個香港嘅感覺

出文未

推推推

推！！
好好睇！

「欸！怕咗你啊！我地食埋依支算喇！費事你打開窗企喺廚房吹風咁可憐啦！」

布正麗等人抽完菸後，我才回到客廳。

譚慧詩道：「喂！成皇志，我記得我同許詠欣喺中三嗰陣同過你讀同一班。」

「哦！係啊！」

許詠欣笑道：「以前你都唔係咁柒架喎！依家你啲打扮同神情成個阿叔咁！」

「我依啲叫走在潮流尖端！可能喺十幾年後，好多人都係咁呢？」

布正麗笑道：「潮流尖端？你依啲叫老撚土啊！我第一眼喺街見到你，就覺得…嘩！乜個阿叔保養得咁好嘅？」

「妳講到我好似啱啱轉校入嚟讀咁，其實我中一已經喺到讀。」

布正麗笑道：「講真，之前真係無乜留意到你嘅存在。」

「我記得中一嗰陣，我讀１Ｂ３班，妳就讀隔離１Ｃ１班，仲有…」

布正麗斷言道：「唔好講舊屎喇，舊屎臭架。」

布正麗這麼抗拒我舊事重提，相信她害怕我無意之間提到同樣是１Ｃ１班的湯仲謀。

我識趣地住口，許詠欣道：「嘩！布甸，妳好熱啊？成塊面又紅，額頭又出晒汗。」

布正麗道：「飲咗酒係咁架喇！」

她話畢便脫去了外套，現在只穿著一件短袖Ｔ恤，這件單薄的Ｔ恤掩蓋不了她嬌人的身材，她再把當時盛極一時的大象襪脫去，露出了一對纖巧柔嫩、晶凝剔透的天足。

我這「腳痴」不禁多看了兩眼，布正麗這禍水級尤物，要樣有樣、要胸有胸、要腿有腿，如果再過多數年，那陣女人味散發出來的時候，相信連唐三藏也要還俗。

譚慧詩道：「成皇志，你仲乜望住布甸，望到眼都唔眨啊？」

我聞言有點靦腆，連忙把頭別開，否認道：「無啊！邊有嘖！」

許詠欣舉手，道：「微臣報告娘娘，我見到依個淫賊係咁吞口水。」

被她們看破我的異狀，我感到異常窘困，雙耳及臉頰亦有點兒發燙。

布正麗扠著腰嗔罵道：「大膽奴才，居然膽敢對本宮圖謀不軌，人嚟同我拉佢出去閹。」

譚慧詩試探道：「成皇志，你係咪對我地布甸姐起痰啊？」

這個問題真的讓我有點尷尬，我道：「咁無可否認，佢真係幾靚幾吸引人嘅。」

許詠欣拍了拍我的肩膀，道：「成皇志，你唔駛諗喇！」

「我都無話對佢有咩企圖，我都唔鍾意女仔食煙嘅。」

「哼！我先唔會考慮你啊！追我布甸嘅由依度掛到去石澳，再出番去大澳啊！」

許詠欣問道：「布甸，妳鍾意啲咩類形嘅男仔啊？」

布正麗以手支著香腮，沈思了一會，道：「我諗我將來嘅老公，會係一個蓋世英雄，醒目有腦，當我有事嗰陣，連命都唔要出嚟保護我，我諗佢有一日會穿著金甲聖衣，腳踏七色彩雲嚟迎娶我。」

我恍然道：「哦！原來妳講嗰個人係西遊記裡面嘅至尊寶。」

布正麗白了我一眼，道：「少女嘅情懷，你啲叔父輩識條春咩？」

譚慧詩話題一轉，問道：「係呢？成皇志，你頭先同屋企人嘈完啊？」

「唔好講啲衰野，乾杯。」我喝了一大口啤酒。

我們談了一會，再喝多點酒。

我有點不勝酒力，道：「我頂唔順喇！要瞓，令晚係到抖。」

布正麗笑道：「真係廢，飲三罐都無就投降。」

建華給了我一張薄被，我便鑽入了桌子下，枕在書包上睡覺。

譚慧詩道：「布甸，妳個樣都好唔掂咁喎！」

布正麗道：「我個人有啲慶，我抖陣先。」

譚慧詩道：「布甸，不如我地喺度陪妳啦？」

布正麗搖頭道：「妳地走先啦！我攪得掂喎！」

譚慧詩道：「吓！得妳一個喺度，得唔得架？」

許詠欣道：「建華，布甸喺房瞓，你唔好畀個條友仔入房啊！知唔知啊？」

建華道：「布甸喺房，唔入得。」

我心想：「我會入房？佢地真係諗多咗喇！」

一陣倦意襲來，把我帶去周公處。

不知過了多久，一陣陣悲鳴響起，把我帶到了半夢半醒間。

一把聲音響起：「屌，死傻仔，同我死入廚房。」

「布甸喺房，唔入得。」

「屌，阻頭阻勢。」

「喔喔，唔好，痛。」

此時，我睡意全消，睜開雙眼，藉著微弱的光線，瞧見建華抱著頭走進了廚房；另外，一道身影走進了布甸的房間。

我躡手躡腳，悄悄走向布甸的房間，從門隙窺見內裡的情況。

赫然發現房內除了布正麗外，還有南乳。

南乳撫著布正麗的臉，喃喃道：「妳真係好靚，嗰陣妳叫做啫喱，我已經鍾意妳，但係點解妳要同阿湯一齊喔？妳明明知道我好鍾意妳。妳同阿湯散咗，都唔受我，點解？我唔想向妳落藥架，但係我唔咁做，點可以得到妳？無論如何，我今日一定要得到妳，從依刻起妳就係我南乳嘅女人。」

仆街仔，玩落藥

南乳靚助攻！

英雄救美

打柒南乳收布入後宮

我代大鳩志多謝南乳

好好睇! 如果可以快d就好 辛苦哂春泥哥

捨命救布甸

上啦至尊寶

我今晚1120飛返去英國可能可以早d出

之後就叫佢做阿寶

依樣野真係難啲

我都想啊

爸打

去緊機場啦 唔想走

推一推post先

支持. 出3篇先上機. 聽日到步再出.

一日冇睇樓主d文 好難受

上左機啦 睇黎都睇唔到啦

爸打落機睇

一路順風

F5

留個名先
而加先睇到ch.15

Live again

瞧見如此情況，如果是一般的劇集情節，那個具有強烈正義感的男主角，遇上此等事，定必不理三七二十一，便衝出去來個英雄救美。

可是不知是酒精影響我的反應、還是萬梓良那句「阻人扑野死左會俾人燒春袋架」的話影響得我太深、定抑或我抱住當汁男食花生的心態，總之我並沒有在第一時間衝出去制止南乳。

我一剎的猶豫，讓南乳對布正麗作出進一步的行動。

只見南乳一手抱住布正麗的纖腰，另一隻手從布正麗的腳踝一直向上掃。

遭下藥的布正麗陷入朦朦朧朧的狀態，星眸半閉、胸脯起伏不定、四肢乏力軟倒在南乳懷中，她嚶嚀一聲，發出了一聲嬌吟，柔絲細氣道：「唔…唔好。」

布正麗以這種姿態去作出抗議，變相等於鼓勵南乳去對她作出侵犯。

看見這種場面，我潛伏在褲下的巨龍忽然活躍起來，變得堅硬如鐵。

眼看布正麗快要被南乳扒個清光之際，突然一個念頭從我腦海中閃現：

如果我站在一旁食花生，讓南乳飽嚐獸行的話，當第二天，布正麗發現自己衣衫不整、下體疼痛的話，我隨時會成為嫌疑犯。

布正麗遭下藥神智不清認不出施暴者；建華被南乳打怕，不敢說出真相；而如果南乳飽食遠颺，譚慧詩和許詠欣又證明當時只有我、布正麗和建華在同一間房，只得我片面之詞，難保那些黑警為求快速破案，把我屈打成招。

想到這裡，我全身冒著冷汗，巨龍一時間也變軟。

再想到南乳在下藥後，先行離去，計算好藥力發作再折返，他自己吃完布甸，便把我當作替死鬼，為人之厚黑歹毒下流賤格卑鄙無恥幾乎可以媲美今天的港共政權，我一雙拳頭不禁硬起來。

黑狗偷食，白狗當災。

可怒也！

一念及此，我一個箭步衝上前，怒喝道：「你條仆街，落藥老強咁低莊。」

我一手搭在南乳的肩膀上，把他的身子扳過來面向我，然後我趁著他海綿體充血，海馬體缺血的情況下，以十成功力，一拳擊向他，他的心思和雙手放在布正麗身上，絕對是猝不及防的狀態，他以臉頰硬接我十成功力的一擊。

我這含恨的一拳把他打得撞在牆角，再一腳結結實實地踢在他的大腿，他發出了一聲慘叫。

我邊打邊喊道：「我依對拳頭專打仆街嘅！食屎啦！」

我再踹了南乳數腳，把他打得一時間難以喘氣，縮在地上呼痛，我才住手，但我仍然一腳踏在他的臉上，恫嚇道：「仆你個街，你衰老強，洗定個屎忽入去，服侍啲大佬啦！」

如果當初我是像那些狗血劇情的主角，撞破南乳的時候，問道：「喂！你喺度仲咩啊？」

這樣先向對方示警的行為是非常反智，讓對方有時間準備，如果對方是格鬥高手，可以先把我打殘，再做他愛做的事；就算對方只是普通人一名，亦可以倒過來指控你，是你把布正麗弄成這樣，那是便各執一詞，分不到誰是誰非，在那時才與對方動手，反而落在下風。

現在我一撞破南乳的惡行，便大聲指責，因為對方理虧在先。自然便變得膽怯，再趁他未回過神來，一輪急攻，這樣南乳便入定了罪，我亦控制了場面。

我一隻手搖著布正麗，道：「喂！醒喇！唔好瞓啦！」

布正麗喃喃道：「嗯，唔…唔好搞…」

我踏著南乳的腳猛然施加壓力，他喚道：「啊呀啊呀！痛…痛啊！」

「你畀咗咩野佢食？」

「春…春藥啊！」

「佢幾時醒？」

「唔知啊！」

我拍打著布正麗的臉頰，道：「喂！醒喇阿囡！妳差啲畀人老強啊！」

我又喚道：「建華，過嚟啊！建華，快啲過嚟啦！」

建華只是站在門外，並不敢靠近。

我道：「入嚟啦！條友畀我打殘咗，唔駛驚架？」

建華臉現驚懼之色，猛搖著頭，我嘆道：「唉！咁你攞杯水畀我啦！」

半晌，建華拿了杯水給我，我拍打布正麗的臉頰，道：「水啊！飲啖水先。」

我見布正麗沒有反應，便把整杯水潑在她的臉上。

她只是含糊地應了聲：「唔…唔好搞啦！」

「哎呀！我都唔想搞啊！阿姐，我上嚟搵個地方歇下腳，無端端搞壇咁嘅野我嘆。」

我轉向建華道：「建華，你睇住條仆街先。」

話畢我便抱著布正麗，走向厠所，把她放在地上，用水喉射向她，把她弄得全身濕透，但她整個人還是迷迷糊糊，咿咿唔唔道：「唔好…搞，好…凍啊！」

我靈機一觸，想到那些服食大量安眠藥企圖自殺的人，被送去醫院的第一件事，就是洗胃。

於是，我撬開布正麗的嘴巴，塞入了水喉灌水，布正麗被強制灌下了幾口水後，便開始大吐特吐起來。

大吐特吐後的布正麗，開始清醒過來，混身濕透的她，把我推開，怒道：「你痴線架！」

又要等聽日

開始明白幾十年前
明報讀者追金庸小說的心情
仲要追幾年

大鳩志勇救布甸，後宮成員又增加兩個(包括建華)

呢度停？

怪唔知得金庸迷咁迷金庸

寫得好有代入感

可唔可以多D

唔可以問可唔可以
多啲 多啲 多啲

快d講答謝大鳩志啦

樓主真係好識吊人癮
次次入戲玉先嚟つづく

嘩唔通真係要追幾年？

至尊寶快啲去照鏡

用左5分鐘睇曬

等緊呢

習慣左

三分鐘喇
你最好一出出幾篇
如果今晚無就拎甩你個頭

想睇埋先瞓
仲有幾耐出

今日冇文
各位巴打 明天請早

你是誰

代大鳩志答
利申燈神

睇黎真係冇文

負評俾無文

冇文

Sorry

尋日好攰

尋著咗

出唔到文

咁依家快d補

加甜

返緊工

出多d啦

今晚再無 你同我跪玻璃

成皇志，咁多年黎你都仲係咁樣，做野又慢又冇話定時定候嘅，而家連出文都係咁，真係死性不改

岩呀

岩你地老母

怎麼喇 你累喇 說好的 出文喇？

等、、、寂寞到夜深

咪就係
畀狗屌都唔好畀大鳩志屌啦

十二點喇 大鳩志
你係咪好累啊
累都出句聲呀

打緊

等多陣

我嘆了一口氣：「唉！我都覺得自己痴線，仲咩要理妳嘖！由得你畀南乳老強算數啦？」

布正麗揉搓著兩則太陽穴，問道：「南乳？老強？發生咗…咩事？點解…我會係厠所架？仲…成身濕晒添？」

我訝異道：「吓！阿姐，妳唔係依個時候嚟斷片啊？」

布正麗搖了搖頭，道：「我只係…記得我同你地一路飲酒，一路傾計，之後我覺得個人有啲痠軟，手腳無力、個身有啲慶，仲…係呢！跟住發生咗啲咩事啊？你話南乳對我…但係佢唔係一早走咗咩？」

我解釋道：「南乳條仆街對妳落藥，佢之後返番嚟想擒妳，我打咗佢一鑊金，佢依家喺房。」

我走出客廳，發現大門和鐵閘敞開，心中暗叫不妙，馬上走入房間，只瞧見建華縮在一角，南乳並不在房間內。

從後而來的布正麗，打量了房內一眼，問道：「南乳呢？你又話南乳喺度嘅？」

我道：「頭先南乳係喺度。嗱！妳唔信可以問下建華，佢可以做證架。」

我轉向建華道：「建華，你老實講頭先係咪見到南乳？佢係咪仲打你添？」

建華抱著頭道：「啊！唔好打我啊！」

遇上這種情況，我不禁在心中喊了聲糟糕。

建華未能證明我所說的話，南乳亦不在現場。

布正麗一臉狐疑地瞪著我，無論怎樣看，她的樣子也不像相信我所說的話。

「不如我將件事原原本本咁講畀妳聽？聽完妳一定會相信我嘅說話，件事其實係咁…」

布正麗打了一個噴嚏，雙手搓揉著手臂，顫聲道：「嘩！好凍啊！」

十分鐘後，布正麗換上了建華的衣物，外披她自己的外套。

在客廳中，我向她原原本本道出了事情的經過，她聞言點頭，道：「咁又係，罐啤酒係佢遞畀我嘅，同埋當我想畀罐啤酒你嘅時候，佢又好緊張咁，照你咁講，即係你救咗我？」

由於剛才我抱布正麗入厠所，用冷水淋她，讓她全身濕透，最後她只好無奈地穿上了建華的衣物，但體型肥壯的建華，他的衣物怎會讓布正麗穿得稱身呢？

我不禁多瞧坐在我正面的布正麗數眼，居然讓我有意外的收鑊，沒穿bra的她，現在依稀好像可能或者「飛釘」。

「喂！你個樣奇奇怪怪成個咸濕伯父咁嘅，你…你望乜撚野啊？」

布正麗兩頰微紅，雙手護胸，現出了難得一見的靦腆窘困姿態。

被她這麼一說，我也有點尷尬，作狀地用手掩著嘴巴，裝笑道：「哈哈哈，如果妳依加畀人見到著成咁，一定笑死人，嗰啲排住隊追妳嘅人，相信會走咗大半，依家我有相機，一定拍低佢啊！哈哈哈。」

布正麗神情嚴肅，道：「今日依件事，你同人講，我會殺咗你。」

我點頭，然後又笑道：「如果畀人見到妳喺建華間屋出嚟嗰陣，見到妳著住建華啲衫，人地會點諗啊？」

布正麗臉上陣紅陣白，瞪了我一眼，道：「你係咪出少句聲會死呢？」

「善意提醒嘖！」當我瞧見她一臉慍色，立時住口道：「得，我收聲。」

我緊閉著嘴巴，正襟危坐地面向她。

她皺著眉道：「喞！你個樣好乞我憎，畀你望到我成身唔聚財，你同我擰轉面。」

我把視線轉向廚房那邊，恰好瞥見她掛在廚房的衣物，包括了她私密的內衣褲。

這時，我又按捺不住開口道：「嘩！睇唔出妳平時粗口爛舌，又食煙又飲酒，一副江湖中人、黑社會大家姐咁嘅樣，居然會有一顆純真嘅少女心，連啲底衫褲都係hello kitty。」

布正麗大窘，嗔怒道：「你條仆街，成晚無句好聽。」

她從椅子跳下來，想追打我，但她忽略了一個極嚴重的問題——就是她現在是穿上了建華的褲子，一條原本穿在一名肥壯的成年男人身上的褲子，給一名體型纖巧的布正麗穿上，她這一下躍動的動作，讓寬鬆的褲子鬆脫。

她察覺到不妥的時候，已經立時以手捏住褲頭。

這驚鴻一現的良辰美景，真的如電光火石一樣。

我瞥見了布正麗臉上流露出史無前例的複雜情緒，揉合了不知是尷尬？羞愧？悔疚？恥辱？悲憤等情緒，她的心情應該如打翻了五味架一樣。

我用手蓋著眼睛，喊道：「嘩！我突然間失明，咩野都睇唔到。」

話雖如此，但我的嘴角正在微微上揚。

屌咩，睇到我扯扯哋先嚟

依個位停

今晚算叫做有兩篇 放過你啦
但好似兩篇啲字少左咁

曬緊內衣褲 即係真空
多毛

收復布丁，後宮人數加一
今篇真係好正

你班友唔出文嗰日就多人推

出完文就唔見人

原因：出文太慢，讀者走晒，間唔中先返黎睇下

留名，繼續支持

一路有睇

明明我每日都有推

白虎

im here

「咪以為我見唔到你隻手條隙喎」布正麗嬲爆爆個樣真係幾得意。
「咁我唔遮囉」我故意戲弄下佢。
布正麗用輕挑既聲講：「你敢？」
我即刻放低隻手 企左起身：「有咩我唔敢」
布正麗即刻嚇左一嚇，半個人跌左係床，用一隻手支撐住。
我頓時發覺自己細佬已經變成一個小帳篷，場面好尷尬。呢個時侯布正麗竟然細細聲講左句：「你要溫柔啲」
然後我靠近佢，咀左落去。
佢主動迎合我，雙手抱住我條頸。
一個轉身將我推左落床，然後除左上身果件唔岩佢著既3，露出半透既身體，我隱若見到係pink。
當佢伸手向後面想除埋件3既時侯，我坐起身：「唔好，我鍾意咁。」「變態。」
我咀落去，唔比佢講野，雙手由鎖骨掃落去，學生妹既波真係特別軟 特別滑，隔住校服都feel到，然後我想將佢拎轉身玩狗仔式。
佢禁住我隻手。
唔係辣到我興恰恰你話唔搞呀！？
「我想望住你個樣。」嚇得我丫。
呢個時侯，「叮噹」，邊撚個啊，阻人扑野 your spring will be bbqed㗎。

「我係作者春泥呀，唔好意思，今晚無文。」

咁返工無計
過年前多野做
我剛剛返到屋企
真係好攰

由於我看了不該看的東西，為免彼此尷尬，加上我又有點作賊心虛，我選擇背對著布正麗，面向牆壁而坐，情形猶如笑傲江湖的令狐沖在思過崖面壁思過一樣，但當我想起了剛才如曇花乍現的動人畫面，這妮子不但外表出眾、身材驕人，初時我還以為像她這種愛蒲爛玩的ｍｋ妹，那地方應該如久經開拓的薯仔田，但誰不知她的聖杯居然有這種形狀和色澤。我擁有十多年觀賞ａｖ經驗，評頭品足過無數女人，可是並未曾見過這麼完美的聖杯，想到這裡，我褲內的巨龍按捺不住地在翻騰、在舞動。

我立時眼觀鼻、鼻觀心，想著其他的事情來分散注意力，這刻我的情況，就如武俠小說的人走火入魔一樣，我要以意志去壓制在我體內肆虐張狂的魔鬼。

也不知過了多久，天色泛起魚肚白，原來已經是翌日的清晨。

此時，布正麗打破沉默，道：「喂！我…有啲野問你？」

我嗯了一聲，道：「妳想問咩？」

「你…你頭先喺我神智不清嗰陣，有…無借啲意抽水？」

「吓！嗰啲應該唔算借啲意。」

「吓！你條…你做過啲咩嚟？」

「我抱妳入厠所，撬開妳個口，用水喉灌妳飲水，再撳妳個肚，迫妳吐返啲春藥出嚟，咁喺依個過程同妳唔多唔少都有啲身體上嘅接觸，但當時我只係一心令妳醒返，無其他不軌企圖。」

她嗯了一聲，道：「喂！你同人講野，搵個背脊對住人架？」

我轉過身來，面對著她，當我們的視線相觸的時候，彼此亦不禁下意識地微微低垂著頭。

她靦腆道：「頭先嘅事，你當唔記得得唔得？」

「吓？妳指邊件事？」

她嗔道：「由上嚟依度開始到依家啊？」

我連忙道：「得得得，妳放心，我嘅記憶就好似金魚咁樣，啲野好快就唔記得。」

我和布正麗離開了８座，她換上了仍未乾透的本來衣物，一陣冷風吹過來，她打了個噴嚏，她搓著雙手，道：「嘩！今日我病病地，打番學校請個假先。」

離別前，她重申向我作出警告：「你同我記住尋晚嘅事同我忘記咗佢。」

「吓！其實妳係要我記住定係忘記？」

布正麗杏目圓瞪，我立時裝瘋賣傻，道：「吓！依度邊度嚟架？點解我會喺依度嘅？發生咗咩事啊？」

幾時加甜

待續

真係好攰

聽日要六點起身

瞓先

布甸會請假？
佢似係會直接矌課

追下追下追到live

春泥做邊行咁辛苦

春泥巴錫哂你 有文就得

又係每日一推ge時候

live

加咗

少少甜 多多趣

你地唔好成日覺得係甜故先得架

寫埋佢地玩六九好唔好

有交帶

垃圾工種

蚊型公司

咁講既多數做老細

你個名 我好似係某遊戲私服見過
但momo呢個名都真係幾普通下

好！

原來依個故打咗十八萬四千零五個字

差萬零字去到廿萬字

去到一半未？
好鍾意睇啲日常

之前田中美佐嗰邊有231670字

睇來會打破紀錄

高登第二十七台就127816

依個故想埋尾

不過要等我完成1998頭兩部曲先

因為第三部曲會同依個故有關

你講成個系列定依一部曲先

呢個故 點解我睇落好似 有排都完唔到錦款 呢加先寫到岩岩番左去一年 仲有好多年未寫

嚴格來說三個月未夠

你地當真情咁睇就👌

呢一部曲啦
下一部曲仲會唔會係大鳩志做主角?

依個係年故 仲要有下一部曲
依加仲要先第一

成皇志三部曲

推推推推推推

火車推推

姐係廿七台唔想埋尾？
好掛住呀成

今日有無

唔係冇文呀！？大鳩志

Chapter ３６ 禍不單行（上）

別過布正麗後，我致電給阿興，要他拿校服和手機充電器給我。

見面時，阿興問道：「哥，尋晚你去咗邊啊？媽咪打咗幾次電話畀你啊！」

「係咩？我電話較咗震機，擺咗落書包無為意添！晏啲打番畀佢，我尋晚去咗…朋友屋企，不過嚟緊都係要去媽咪度住番一排，都差唔多有車喇！你返學先，我有咩野要係石梨貝攞返，就靠你喇！」

與阿興分別後，我在七仔買了旅行裝的牙膏、牙刷，再到了安蔭商場的厠所草草盥洗一番，換上了校服，便去上學。

這兩個多月來，習慣了早起床去跑步，看來這個良好習慣將要中止。

想到我這兩個多月以來的堅持訓練，在昨晚，終於有用武之地，兩三下便把南乳這臭飛打得毫無還手之力，扒在地上呻吟，不禁有點沾沾自喜。

我又想到南乳這些街童臭飛應該睚眥必報，我壞了他的好事，讓他大大地丟了這個臉，他應該不會就此了事，我還是要多加提防。

我拍了自己的頭殼一下，自責道：「成皇志啊！成皇志，明明你就睇過三五成群，知道班臭飛童黨幾咁得人驚，一個南乳你唔驚，但係如果係四五個南乳，你點頂啊？」

為了布正麗而淌了這渾水，值得嗎？

不，我不是為了她，就算換了是另一個女生，極有正義感的我，見到如此情形，亦會路見不平，拔刀相助。

此時，剛才她那讓人神為之奪的春光乍洩畫面，在我腦海中徐徐浮現。

我奮力搖了搖頭，自我說服道：「我當係還債，佢之前無踢爆襲擊拳佬嘅人係我，今次我當還返畀佢，我番返嚟係要改變返自己嘅命運，我要追嘅係管佳莉。」

頂唔住

明日再戰

有嘢睇算你啦

每日一推

布甸呢啲先係好女仔，唔好俾佢MK外表呃到先得架大鳩志
管佳莉學生時代已有啲港女格

布甸本質唔壞

嗌我？

由於昨晚幾乎未曾睡覺，在第一堂的時候，我已經昏昏欲睡，強撐到第二堂生物課，我終於伏在桌上倦極而眠。

未幾，我便被老馮喚醒，他要我整堂生物課也要站著來聽課，坐在我隔離的宛琳珊幸災樂禍地笑了笑：「抵死。」

我頹然地搖了搖頭。

下課後，老馮拉了我出班房訓話，道：「成皇志，你最近發生咩事？我發覺你好懶散，之前你應承我會畀心機讀書，畀你可以報考多幾科，原來都係得三分鐘熱度？」

我知道和老馮抗辯只會有害無益，立時唯唯諾諾地道：「對唔住，馮老師，我最近係懶散咗，我知錯，我會反省。」

老馮語重心長和我說了一番大道理，最後還道：「一月嘅中期試，如果你嘅成績唔達標，你唔單止無得drop phy，我仲未必畀你報考多幾科。」

「係，我明白。」

我好不容易捱過了生物堂，下一堂是物理堂，接著就是小息，終於讓我可以好好睡一覺了。

中午的時候，我謝絕了與黎早強等人去吃午飯的邀請，在小食部買了件蛋治，打算吃完便找周公。

此時碰見了楊鳳瑤、柳豔和呂靜宜，楊鳳瑤道：「喂，得你一個嘅，你唔係同郭左杰佢地食飯咩？你同佢地反咗面啊？」

「唔一齊食飯，唔代表反面嘅。」

柳豔道：「成皇志，你不如同我地一齊食喔？」

「吓！我買咗三文治，下次先。」

楊鳳瑤道：「學姐，我頭先見佢畀老馮捉咗出去走廊訓話，佢都係無咩心情食飯喇！」

柳豔訝異道：「吓！發生啲咩事啊？」

我應道：「學姐，小菜一碟，無相干。」

此時，楊鳳瑤指著遠處笑道：「靜宜，你個初戀情人大雄喺嗰邊啊！」

呂靜宜羞紅著臉道：「咩我個大雄嘖？嗰陣大家都唔係認真嘅！早知唔同妳講啦！妳攞出嚟笑人。」

我循楊鳳瑤所指的方向瞧去，原來楊鳳瑤所說的大雄就是４Ｆ班的戴建雄，這個戴建雄在中一至中三的時候，年年也是全級第一名，他成績雖好，但外形並不討好，架著眼鏡、一頭亂髮、手無搏雞之力的打壞書生造型，風力稍為強一點，便可以把他捲走，真的讓我難以想像呂靜宜此等知性美女的初戀情人就是他。

柳豔道：「鳳瑤，唔好再整蠱靜宜喇！」

楊鳳瑤吐了吐舌頭，道：「咁去食飯啦！我好肚餓啊！」

我吃完了那件蛋治，正想補眠之際，收到了媽媽的來電，我找了處隱蔽的地方，才按下了通話掣，彼端傳來了媽媽的聲音：「阿志，你仲咩成晚唔返屋企啊？」

「媽，我以後都唔會返去架喇！我搬嚟妳度同妳住，我唔想再同佢住啊！」

媽媽訝異問道：「吓！發生咗啲咩事啊？」

於是我把所有事情和盤托出，道：「佢成世人都係咁，淨係識將自己嘅問題變咗做人地嘅問題。」

「我打畀佢問下了解下先，或者佢有苦衷呢？」

「就算有咩苦衷咁做都係唔啱，不問自取，是為賊也，依啲小學生都知啦！」

媽媽安撫道：「得，我實會同佢講，你唔鍾意返去，就嚟我度住幾日先。」

「嗯！咁今晚我收工打畀妳啦！」

加油加油

諗緊點打

腦便秘

每日一推
btw 加油

正所謂福無重至，禍不單行。

人的一生總是這樣的，當你以為是低潮的時候，原來低處還未算低。

這晚我如常去上班，這星期輪到了BEN、米仔、RAY上夜班，米仔如常增加我的工作量，如果是往日的話，我可能會忍氣吞聲；但恰巧我今天的心情實在糟透了，而且當一個人長期受到同一個人的欺凌，日積月累的不滿，終歸有一天會爆發，而這一刻，我對米仔的不滿已經超出了臨界點，我把他放在我桌上的文件扔回給他，道：「阿BEN，已經分配晒工作，依啲係你嘅，麻煩你拎番佢。」

米仔愕然半晌，破口大罵道：「你當自己邊個啊？我嚟依間公司早過你幾年架，我畀野你做，畀個機會你學野咋！」

「你同我都係同一個ＰＯＳＴ，大家咁高咁大，你唔好以為我叫你一聲阿哥，你真係以為自己係大佬先得架！分配工作，你夠料咩？」

米仔怒道：「你好撚巴閉咩？你係依行做咗好多年咩？畀多少少野你做就投訴。」

「無你咁巴閉，做咁多年都成日犯啲低級錯誤，寫還單信畀返行家，連個客都畀人撬埋，最威係你啦！」

米仔大怒道：「你講乜撚野啊？」

此時，阿BEN連忙充當和事佬，勸道：「大家都係同事，唔好為啲小事嘈啦！一人少句啦！」

阿BEN分開了我和米仔，便拉了我出公司門口聊天，道：「victor，平時你都唔係咁架？今日咩事啊？」

我忿忿不平道：「BEN哥，佢食我一兩次都話喔！次次拍親佢都畀佢食，人嘅容忍係有限度嘅！我今日先嚟爆，我都覺得自己好脾氣喇！」

待續

邁向故事嘅聖誕節

2篇短咗d 但係放過你
聖誕食女機會
一定有舞會

好想睇多d

超級無敵長篇 一於寫夠1000集收工

平均六千字一章

寫夠一千章
要六百萬字

我都想寫多啲

明明有大綱但係都落唔到筆唔知咩事

慢慢寫啦 諗到先寫 唔洗架硬寫 保持高質文最重要

加油 去個旅行放鬆下

今集超多

阿BEN道：「佢係咁架，victor，你咪再忍下佢囉！」

我聞言怒火再生，沉聲道：「BEN哥，你想我再點忍佢呢？」

阿BEN道：「victor，你當畀面我，返去同米仔講聲對唔住，無謂令我難做喔！」

我怒極反笑：「嘿嘿，BEN哥，你無野啊！依家我畀人食，我仲要同佢道歉，你係咪調轉嚟講啊？」

對於我這種態度，阿BEN明顯有點不高興，道：「victor，大ＳＩＲ叫得我睇夜間，就我話事，大家同一team，唔應該只係諗自己嘅。」

阿BEN這種所謂「老好人」，其實與今天的左膠並無兩樣，柿子挑軟捏，他覺得米仔比我硬，認為我年紀輕，容易妥協讓步，所以要找人去吃啞巴虧，當然是找我。

可是，我再也沒有這耐性去與他磨蹭，我道：「BEN哥，我唔係想令你難做，喺聰哥嗰一更係好和諧，你講嘅teamwork，唔係搵一個人去受晒、忍晒，而係每一個人共同承擔。」

阿BEN怒道：「咁你即係話我處事比唔上聰哥啦？」

這一刻我已經豁出去了，開誠佈公道：「BEN哥，雖然說話係難聽，但你真係及唔上聰哥，聰哥一定唔會畀依啲事發生，我唔想再同你有咩衝突，我走先，聽日返嚟，我會搵周小姐，係咁。」

離開了公司，我致電給媽媽，道：「媽，我收工喇！依家去搭地鐵。」

「嗯，咁你去到油麻地地鐵站打畀我，我落去接你。」

「媽，唔駛啦！我去到妳樓下，妳開門畀我喔！」

「吓！你識嚟咩？」

糟！其實回到１９９８後，我並未去過媽媽在油麻地的家，我只是憑藉２０１６年的記憶，知道她在油麻地的住址。

我胡謅道：「阿婆之前同我講咗，新填地街明新大廈隔離喔嘛！我識嚟架！」

三十五分鐘後，我已和媽媽會合，媽媽居住的地方是有三十多年歷史的唐樓，這座唐樓連天台有八層，媽媽住在天台的鐵皮屋，這很明顯是僭建的建築物，但這個問題在當時並沒有人去理會，與這個問題相比，我更為介懷這大廈並沒有升降機，要徒步行走八層樓梯。

到達天台時，我們已經氣喘吁吁，媽媽道：「聽日你要早起身，沖完涼好瞓啦！」

洗澡後，我躺在沙發上，儘管昨晚我一夜未睡，但此刻我還是輾轉難眠。

媽媽道：「生保床瞓唔著？」

「都唔係，多野煩嘖！」

「阿志，聽你講，你畀佢攞咗二萬幾蚊喎？你點解有咁多錢啊？啲錢點得返嚟架？」

我瞧見媽媽一副憂心忡忡的樣子，連忙解釋道：「媽，我唔係佢，啲錢全部都係合法途徑搵番嚟架！我仲帶挈埋五舅父添！」

「吓！有啲咁嘅事？」

於是我把介紹菲傭使用吾萬達物流有限公司的托運服務，從中賺取差價的事告訴給媽媽聽。

媽媽聞言，有點激動道：「吓！咁快就賺到兩萬幾，阿志，點解你唔繼續做啊？」

「媽，依啲係咁啱得咁橋咋，搵一筆就搵唔到第二筆架喇！不過我仲有其他更加好嘅搵錢方法，媽，妳知唔知邊度有外圍波買啊？」

媽媽詫異道：「吓！你個衰仔，你有更好嘅搵錢辦法就係去賭錢？」

「媽，贏硬架，曼聯今年係三冠王，長追曼聯就贏硬。」

「你啲料係邊度收番嚟？賭錢有贏硬？你贏咗一百，就想贏二百，只會越賭越大，依方面你真係似足你老豆。」

來自２０１６年的我，實在難以向媽媽解釋為何我一定會賭贏，而在這問題上亦難以讓她認同我，所以我還是乾脆住口不談。

無錢 無腳 無時間

待續

腦便秘

加油 黨主席不是夢

撐恆佢
屌你老母嘢就我做錢就你袋

加油
追post中

完田中後 反而腦便秘多咗

問布甸邊度有得買

可能同大鳩志原來個世界唔同左，賭波輸哂，就算贏到，外圍都走佬

係

次次寫故去到大概十八十九萬字就係咁

睇來我都唔適合寫大長篇

下次都係寫啲十五六萬字中篇小說

媽媽道：「我同你老豆傾過電話，佢同我講攞你個二萬幾蚊係幫嗰個叫肥佬陞嘅人，話佢…因為一啲野得罪咗佢老細，如果無五萬蚊做補償，就打斷佢隻腳。」

「唓！都唔知係咪吹…」正當我質疑爸爸的說話之際，我腦海倏地浮現出一件陳年往事。

在我中四那年，我記得肥佬陞有兩個星期沒有回來，然後回來的那天，他是一拐一拐的，之後我無意中偷聽到他和爸爸的說話，在色情架步當馬伕的他，因為可憐一個被誘騙來港賣淫的北姑，放了她走，被其他人發現，便被毒打一頓，後來不知爸爸怎樣去擺平這件事，最後肥佬陞還與這名北姑在一起。

難道就是因為這件事，爸爸才拿了我放在床下底的二萬多元去救肥佬陞？

媽媽續道：「阿志，嗰個再唔啱都係你老豆，而且我聽佢講你打佢喎？」

「唓！佢夠打我咯！」

「佢以前打開拳，如果佢真係打你，你入咗醫院啦！」

「唔係佢唔想打，而係佢回晒塘。媽，究竟妳企喺邊個度架？點解我覺得妳幫住佢嘅？」

咁好火氣
會唔會無咗份工

「阿志，咁你諗住點喔？你諗住嬲佢成世？成世唔同佢聯絡咩？依家佢喺度你有機會對佢好，遲啲佢唔喺度，你想對佢好都唔得啊！」

我聞言有點不滿，道：「媽，咁妳想我點？佢攞咗我啲錢，唔通仲要我低聲下氣同佢道歉咩？」

媽媽嘆了口氣，道：「阿志，兩仔爺邊個唔啱，邊個唔著都好啦！有時啲野邊計得咁多喔！你淨係記住佢嘅唔好，佢對你好嘅，你又記唔記得喔！」

我開始感到和媽媽難以溝通，便道：「媽，我攰喇！要瞓啊！早抖。」

媽媽那句「遲啲佢唔喺度，你想對佢好都唔得啊！」，在我耳邊中繫繞。

其實那兩萬多元，我也不是賺不回來，但整件事是他有錯在先，至少他要向我道歉，不過要他認錯，這可是千難萬難。

翌日，我六點鐘便起床，揉搓著惺忪睡眼去梳洗，乘搭地鐵由油麻地去葵芳，再轉２３５Ｍ九巴到石蔭，路程遙遠又麻煩。

上英文堂時，我視線雖然瞧著黑板前的ＭＩＳＳ ＬＯ，但我的心神不知飄到那裡去。

坐在我隔離的呂靜宜，輕聲道：「成皇志，你近排有好多野煩咩？」

我瞥了她一眼，微微頷首。

「感情事？煩緊你同管佳莉嘅野？」

我訝異道：「吓！我同管佳莉嘅野，妳都知。」

「陳慧琼成日周圍同人講。」

我臉色一沉道：「我相信出自佢把口，都唔慌係好野，佢一定講到我好不堪。」

呂靜宜點頭笑了笑，道：「我初時都有啲信，但識你耐咗，就唔覺得你係佢口中講到咁差。」

「多謝妳嘅信任，係呢！喺你眼中我係點架？比起妳嘅大雄。」

呂靜宜聞言有點害羞，但很快便像個沒事人一樣，她道：「之前歌唱老師講過話要談過戀愛，知道箇中滋味，唱出嚟嘅歌先有感情，嗰陣細過，戴建雄又追我，所以我地就拍拖。」

呂靜宜的大方坦白讓我有點訝異，通常這個年齡的女生，你問她們感情事，她們均會鬧彆扭；而呂靜宜的答案更讓我吃驚，她談戀愛的原因，是為了對音樂造詣更上一層樓的追求，為了這個目的，她並不介意誰是她的戀愛對象。

我問道：「咁依段感情，對妳音樂上有無幫助？」

呂靜宜詫異道：「其他朋友聽到我咁講，只會話我係怪人，佢地唔會好似你咁樣問我。我同戴建雄拍拖，我都係唔覺對我音樂上有咩幫助。」

「咁可能因為妳對佢真係無咩感覺，佢去追求妳，同埋同妳拍拖期間，點都或多或少有啲感覺啩？」

「佢無對做過啲咩野追我，佢問我可唔可以做佢女朋友，我考慮咗一陣，話我平時有好多課外活動，唔可以成日有時間拍拖，如果佢唔介意，我就應承。」

我聞言有點想吐血的感覺，她續道：「之後我地有時傾下電話，去下圖書館，但係都係傾下功課咁。」

我問道：「咁妳地有無嘴過？」

呂靜宜搖頭。

我問道：「咁攬呢？」

呂靜宜搖頭。

我問道：「咁最少有拖過手啩？」

呂靜宜想了想，道：「嗯！有一次，我同佢行行下街，我想拖佢，拖咗陣，佢就鬆開咗手，話驚畀同學同老師見到。」

儘管現在已經踏入了冬天，但還是有一顆汗珠從我的額角滑落到下頜。

話時話點降咁少正評

畀多啲鼓勵好喎,老友

驚畀同學同老師見到

真。大雄

咁少文，畀d力好喎巴打

中學既puppy love通常係好撚柒

過左100

推多次先費事大鳩志以為無人唔出文

我預左個孫燒俾我㗎啦

應該唔洗個孫 個仔得架啦

魔瞳咩

打緊今日多啲字

等多陣

一點前

其實魔瞳依家有幾多字

啲人話作者寫咗十幾年

但最近我撳入去最新個post每次出文得幾百字

有時得二三百字

期待

「吓！咁樣算叫拍拖咩？」

「咁你同管佳莉拍拖係點架？」

呂靜宜這問題讓我有點難以啟齒，首先以現在的時空來說，是四個月前的事情，但實際的時間，已經是十八年前的事。其次，我記憶所及，我和管佳莉一起的日子，有很多時候，曾倩萍、宋蓮、陳慧琼亦會和我們在一起，老實說，實際的情況不過是五十步笑百步。

「嗰陣我追佢，我地成日傾電話。」

呂靜宜頷首。

「拍拖嗰陣，我地都有…拖手，都…好似…攬過下。」

呂靜宜點頭。

「唉！算啦！妳要搵戀愛嘅經驗，我都係幫妳唔到架！」

呂靜宜問道：「咁你同佢分手有咩感覺？」

呂靜宜的問題，讓我勾起了那天的痛苦回憶，儘管已經過去了十多年，但那天的事情來到今天，依然歷久彌新，我不自覺道：「嗰陣佢提出同我分手，我嘅感覺好似成個世界都崩坍緊，我變成一個失去靈魂嘅行屍走肉…幾年後喺馬會撞返，我見返佢，以為我地可以重頭開始，但係十年後再見返佢，佢…已經結咗婚，仲生埋女添…」

呂靜宜詫異道：「吓！咩十年後？結咗婚？仲生埋女啊？成皇志，你講咩啊？」

呂靜宜的話把我從沉痛的緬懷帶回現實，我驚覺自己失言。幸好這時響起了下課的鈴聲，為了回避呂靜宜的提問，當ＭＩＳＳ ＬＯ宣告下課時，我是第一個離開課室的。

唉！我又在無意之間向其他人說了些奇怪的話。

放學後，我如常回到了公司，但今天公司內的氣氛並不尋常，原本下午六時才回來的米仔與BEN居然比我更早回來。

昨天我和這兩人發生了衝突，他們今天突然這麼早便回來，應該有事將會發生。

果然我的推測並沒有錯，五分鐘後，周小姐走過來，道：「victor，老細有事搵你。」

我瞧見周小姐現出難得一見的嚴肅陰沉神色，心想吾萬達找我應該不會是讚賞我。

周小姐與我一同走進了吾萬達的辦公室裡，正在看文件的吾萬達抬頭瞥了我一眼，道：「victor，坐喔！」

我坐了下來，吾萬達問道：「victor，你都喺依間公司做咗差唔多兩個月喇！」

「哦！都咁上下。」

「本身呢！我地請你返嚟，就希望你可以喺旺季幫手，減輕其他同事嘅工作量，阿聰都有喺我面前讚過你，話你幫到手，我本人都覺得你係ＯＫ嘅；之但係你有睇報紙，都知道金融風暴成個外圍經濟都差，外國訂單少咗，啲廠就少咗搵我地走貨，以依家嘅人手，我地可以頂得住，所以無辦法喇！victor，我地現階段用唔到你喇！不過我地唔排除日後需要增加人手嘅時候，可能要victor你返嚟幫手，依家你跟Venus出去，出埋啲糧，可以走喇！」

我聞言又驚又怒，道：「吾先生，其實係咪因為尋晚，我同阿BEN米仔發生衝突，所以你炒我，事實上係因為米仔佢成日食我在先，咁我先反抗，你唔信可以問聰哥…」

吾萬達斷言道：「victor，我作為依間公司嘅老細，只係希望同事間可以和睦相處，我以前都經歷過你依家嘅階段，做過『靚仔』，都畀人食過，中國人有句說話吃虧是福，出嚟做野唔係樣樣計住晒，後生仔千祈唔好怕蝕底，學到野係自己嘅。」

吾萬達的話讓我感到憤怒，他並不知道實際的情況，我要將事情原原本本告訴給他。

正當我要作出抗辯時，周小時搭著我的肩膀，道：「victor，跟我出嚟喔！」

我跟隨著周小姐，她居然把我帶出公司門口。

周小姐瞧著一臉問號的我，道：「victor，我知道你好嬲，覺得好唔抵，你好想將你嘅委屈同老細講，但係其實成件事老細係知道架！」

我詫異道：「既然佢知道成件事嘅真相，點解畀人炒嘅係我？唔係米仔啊？之前佢爆咗單大鑊野，我有份幫佢補鑊架！」

「無錯，講工作能力佢係唔及你。」

我不忿道：「咁點解畀人炒嗰個係我，而唔係佢喔？唔通佢同老細係親戚？」

周小姐搖頭一笑道：「件事唔係你咁諗，米仔同老細無任何親戚關係，米仔父母亦都唔識老細。」

「咁點解佢成日做錯野，得罪人無畀人炒，反而畀人炒嘅係我。」

周小姐道：「你想明白，就要企喺佢嘅立場去諗，米仔學歷低、年紀畀你大，佢跳槽唔做嘅機會好細，老細唔介意用咁嘅人工，請一個人做啲基層嘅野；而你年紀輕，能力係畀米仔強，你仲讀緊書，你會長時間喺依到返工咩？老闆要留你，就要升職加人工，咁其他有更多年資嘅同事會唔服，而且老細放權畀你，畀你接觸公司嘅機密野，佢又會擔心你撬走啲客去跳槽，係佢嘅角度與其係留個叻到佢未必駕馭唔到嘅，不如留個蠢蠢地又唔會反佢嘅，咁咪仲好。」

我聞言愣了半晌，然後懷疑周小姐說這番話是否哄我，但旋即我又否定這想法，如果她這番話被吾萬達知道，只會有害無益。

周小姐見我沒有反應，再道：「依個係我估佢咁諗嘖！不過我同佢共事咗十年，都知道佢嘅脾性，而且佢仲同我講過，覺得你個人好有野心。」

我啞然失笑，道：「吓！我嚟打份兼職點會有野心啊？」

周小姐笑了笑，看了看手錶道：「嘩！都差唔多六點喇！victor，返入去出埋啲糧，早啲返屋企食飯啦！」

我跟隨周小姐回去公司，她讓我核對清楚上班的日子和時間，證實無誤，便要我簽名作實，我接過了支票，她偷偷對我說：「如果我有其他工，就打電話畀你啦！」

我離開公司時，沒有同事與我說再見，連聰哥亦對我視而不見。

這時，我不期然想到了一句話：人在人情在。

我粹合著不忿與屈辱的心情離開這間公司，同時我在心中吶喊：「我失業喇。」

後宮情節幾時加

等你個聖誕節等到2046都未到

失眠
唉

樓主加速

多數失業之後就發圍

故中一個月

世上已千年

我都成日失眠

返工好眼瞓

幾時有群p

未計劃

可能遲啲有

未諗到點打

今日無文

經歷多兩三件事就到聖誕

好失望....

華人社會最仆街就係呢啲老細，留啲廢柴係公司，表面上好似好有人情味，其實係十分腐敗，損害同事關係又影響效率，香港好多公司仔都係咁，管理層連基本野都未理得掂，做極都係咁細

汰弱留強已不存在

雖然無文但係繼續每日一推

追左好耐 見今日冇文先留個名 推下post

支持你呀樓豬

推一推

支持
慢慢寫啦

等... 寂寞到夜深...

等4日再入黎睇 感覺好爽

Chapter ３６ 和解

從今放學後不用到吾萬達物流公司上班，我變得很悠閒，可能之前過於去強迫自己發奮，現在身心亦有點兒累，儘管被爸爸拿了兩萬多元，但我還是儲下了三四萬的私己錢，這更有理由讓我把步伐放慢下來，不去找兼職，去做回一個中四學生該做的事情。

之前我只忙著賺錢，已經有一段時間沒有去圖書館，在中國文學、中史的學習進度停滯不前，再加上還有不足一個月便到中期試，為了可以達成老馮給予我的目標，我還是開始略為認真唸一下書。

當我一步入學校的圖書館，便瞧見了楊鳳瑤、呂靜宜和柳豔三人，我坐下了那張空出來的椅子，本來埋首在書本中的楊鳳瑤抬起頭，瞥了我一眼，詫異道：「咦！稀客喎！」

柳豔現出驚喜的神情道：「成皇志，你今日唔駛返工咩？」

我搔著頭，道：「我應該有排都唔駛返，我畀人炒咗喇！」

楊鳳瑤格一聲笑道：「成皇志，我一早批你做唔掂，不過人地可以容忍到你咁耐都算好人。」

我搖了搖頭，笑了笑道：「其實成件事唔係妳咁諗囉！我畀人炒嘅原因唔係工作能力，而係一啲我控制唔到嘅問題。」

楊鳳瑤白了我一眼，道：「死雞撐飯蓋。」

我懶得去和楊鳳瑤爭辯，轉向柳豔問道：「學姐，中國文學嘅進度去度邊度啊？」

柳豔翻了翻書本，道：「你應該落後咗兩課。」

「哦！兩課好易追返嘖！」

楊鳳瑤笑道：「成皇志，你唔單止中國文學落後我，數學都落後我啊！你早兩個月前係咁奚落我，我相信到中期試個成績出咗嚟，你會後悔之前笑我。」

我哈哈一笑，道：「嘩！大佬，妳唔係見我畀人炒咗，特登講個笑話畀我聽，想我開心番啊？」

楊鳳瑤冷哼一聲，道：「今時唔同往日，我已經唔係吳下阿蒙，你唔信，就問下靜宜啦？」

我瞧向呂靜宜，她點頭道：「鳳瑤好畀心機，進步咗好多。」

楊鳳瑤揚了揚下巴，道：「點啊！聽到未啊？」

「哦！呂靜宜不嬲好人事，講說話唔去得咁盡嘖！」

楊鳳瑤嗔道：「可惡，我唔同你一般見識，到時你就後悔。」

「嗱！既然咁有信心，不如我同妳賭返鋪喔！」

楊鳳瑤斬釘截鐵道：「好，我同你賭餐lunch，邊個數學低分過對方，就請對方食lunch。」

「等陣，唔好心急，賭咁細，邊好玩架！要賭就賭大啲。」

楊鳳瑤有點詫異，道：「你，你想賭幾大？」

「嗱！不如咁啦！我數學讓妳十五分，最後出嚟嘅分數，我多唔過妳十五分，我就輸；相反，我多過妳十五分，妳就輸，輸嗰個要聽嬴嗰個嘅說話，為期一個禮拜。」

楊鳳瑤聞言現出踟躕之色，呂靜宜則躍躍欲試，道：「嘩！讓十五分，我又玩。」

我道：「好啊！妳玩嘅話，調轉妳讓我十五分。」

呂靜宜聞言扁了扁嘴，她慫恿道：「鳳瑤，應承佢啦！我幫妳操多啲數，實可以拆佢招牌。」

楊鳳瑤聞言有點心動，她道：「等陣先，你個死人頭，萬一畀你贏咗，你會要我做啲乜架？」

「吓！講出嚟邊好玩架，總知一定唔會係犯法野，但都係有啲難度，例如用箱頭筆畫到妳成個京劇大師咁，再要妳帶狗鏈，拖住妳遊街示眾咁上下囉！」

楊鳳瑤聞言為之氣結，杏目圓瞪，道：「你變態架？」

「打個比喻嘖！我讓妳成十五分，妳對自己咁有信心，話唔定係妳拉住我遊街示眾呢？」

「哼！我先唔會咁變態啊！哈哈，不過要你扮狗都幾好，挫下你氣燄，等你唔好以為自己好叻。」

「咁！成交架喇！在坐兩位做見證。」

又待續

av齊加速

向楊鳳瑤埋手先

真空出街

大鳩志孖住五舅父開公司啦

加甜囉

草完又睇曬

調教

多謝

依排每日瞓得五六粒鐘

唔後生喇

頂唔住

居然有人記得五舅父

會加啲

佢對舅父有種情懷..

快馬加啲

今晚幾點有

希望十二點至一點

仲係公司

有排都未走得

轉工啦

爸打有好路數

介紹我

去開物流公司！

柳豔嗅到我與楊鳳瑤之間的火藥味，連忙轉話題道：「就嚟聖誕，聖誕有歌唱比賽，之後放完假返嚟考試，考完試，再跟住係聯校辯論比賽，之後放農曆年假，返嚟就陸運會，然後放復活節假，過多排就考期終試，嘩！嚟緊有好多活動啊！」

楊鳳瑤道：「學姐，妳真係諗住參加聖誕嗰個歌唱比賽啊？」

柳豔點頭，道：「係啊！我諗住唱鄭秀文首默契參加比賽。」

楊鳳瑤道：「吓！學姐，妳係咁多人面前唱歌，妳唔驚咩？」

柳豔道：「試下咋嘛！驚咩喎！鳳瑤，不如妳又一齊參加，如果妳又參加，我地兩個可以報埋合唱組。」

楊鳳瑤猶豫道：「如果有妳陪，我都可以參加合唱嘅！」

二人談起了歌唱比賽，我瞧見熱愛音樂的呂靜宜卻一言不發，便問道：「呂靜宜，妳仲未揀啱歌啊？下個星期就喺禮堂舉行初賽喎！」

呂靜宜一副悶悶不樂的樣子，搖著頭道：「未啊！過多兩日仲未有心水，就喺Sammi、gi gi、Kelly裡面求其揀一首，唉！之前仲諗住參加埋合唱組添！睇嚟都係無望喇！」

其實我不太明白呂靜宜的藝術家脾性，因為我認為只要她參賽的話，其他人最多只能競逐亞軍，她又何必這麼執著，定要把事情臻至完美呢？

由於多次婉拒了鋤ＤＥＥ會三大長老邀請我的ＤＥＥ聚，我開始感到他們在有意無意間疏遠我，儘管我心境已經是三十三歲，思想成熟得足以對抗這些排擠和歧視，但人總會有空虛寂寞的時候，人總不能把所有時間均花在有意義的事情上，人總是會把部份時間投放在無意義的事情上，所以我明知道與他們鋤ＤＥＥ只是「塘水滾塘魚」，面對他們鍥而不捨的再三邀約，我這次選擇了單刀赴會。

這天放學後，我們便上了郭左杰的家。

黎早強口氣囂張道：「大鳩志，難得你隻縮頭烏龜出山，等我炒到你極速收山啦！」

我冷笑一聲：「嘿嘿，垃圾。」

黎早強怒道：「大鳩志，你講邊個垃圾啊？」

「黎早洩，唔好誤會啊！我依番說話唔係針對你一個。」我掃視了姚智風、郭左杰一眼，再道：「我係話在坐各位統統都係垃圾。」

姚智風撥了額上的頭髮一下，食指前後晃動道：「就憑你依句說話，我要炒到你依個星期連飯都無得食。」

郭左杰哈哈一笑，道：「大鳩志，通常啲人口出狂言，最後都會輸得好慘架。」

「唔好咁多嗲，快啲派牌。」

黎早強派牌，我一看，立時嚇了一跳，三條Ｋ，９、１０、Ｊ、Ｑ、Ｋ同花順，還有一條小蛇，如果是十三張的話，已經贏盡七注了。

姚智風嚷道：「快、快、快，階磚三出先，階磚三係邊個度？」

郭左杰笑道：「姚少，咁心急，揸緊靚牌啊？」

姚智風嘿嘿了一聲以示回應。

我心想：「依兩條柒頭表情多多，應該都係攞緊奇牌。」

黎早強道：「階磚三係我到唔好催，依家出，三條三。」

我是黎早強的下家，輪到我出牌，我打出了三條Ｋ，郭左杰嘿嘿一笑道：「唔打你，留番姚少打你。」

姚智風撥了撥頭髮，咬牙道：「大鳩志，我忍你。」

我詫異道：「係真唔係啊？咁樣益我，我諗依條順，你地都ＰＡＳＳ架啦？」

當我打出了９、１０、Ｊ、Ｑ、Ｋ的黑桃同花順時，他們三人均瞠目結舌，黎早強指著我，道：「你條仆街，剩低嗰五隻唔會又係一堂啊？」

「吓！今次咁醒嘅黎早洩，咁都畀你估到，唔係好大，一條蛇仔嘖。」

姚智風把啤牌扔在地上以示發洩，道：「屌，揸四條ＤＥＥ都畀人炒十三。」

郭左杰訝道：「吓，你有四條ＤＥＥ，頭先做咩唔打佢啊？」

姚智風沒有理會郭左杰，向我催促道：「你贏咗，快啲洗牌啦！」

今天的手風太順，三十五分鐘後，他們每人均輸過百隻，雖然只是玩兩毫子一隻，但在對當時沒有收入的中學生來說，已經是一餐午飯的價錢。

黎早強道：「唔玩鋤ＤＥＥ喇！轉玩十三張，大鳩志，你贏咁多，你打莊啦！」

「咁啊！好啦！你地買幾多？」

姚智風道：「五蚊七。」

郭左杰詫異道：「嘩！姚少，你賭咁大啊？」

姚智風道：「緊係，唔係點追數啊！」

黎早強道：「咁我都五蚊七啦！」

郭左杰的視線在姚智風與黎早強兩人身上遊移，然後猛一咬牙道：「咁我都玩五蚊七注啦！」

不知是我手風太順，還是他們運氣太差，每一鋪我所拿的牌都很整齊，段段有，再偶然拿一兩鋪奇牌，黎早強首先投降，他道：「大鳩志，都唔知你係咪養咗鬼仔，咁旺嘅，輸成百蚊，我止蝕算喇！」

郭左杰道：「我都夠皮喇！我約咗盛衣貝，依家要出街。」

我瞧見姚智風心有不甘的模樣，便道：「嗱，一係咁喇！大家玩咗咁耐都肚餓喇！我將贏返嚟嘅錢請大家落ＯＫ食鮮奶球再加支熱麥精喇！」

黎早強道：「嘩！你贏我地每人成舊水，好似出手低啲喎？」

「ＯＫ，咁再請埋你地聽日lunch，金鋒定寶石任你地揀，咁可以啩？」

黎早強道：「嘩！大鳩志，你轉性啊？咁大方？」

我道：「deal or no deal」

他們三人異口同聲道：「deal啊！」

兄弟

Diu or not Diu
Diu啊 屎忽準備

滿足

大鳩志大師兄上身

文呢屌

今日無文

見大家咁嘅反應
都係唔係好想睇

咁我休息返排

邊有人話唔想睇

仲要一排

咪係

爛尾味濃

唉
明白年尾係忙啲嘅
最緊要唔好爛尾

好鍾意睇寫實type嘅故
因為有代入感

其實唔多唔少都有啲畀個故影響到
而家會諗下除咗on99咁溫書之外
仲可以點樣裝備下自己，學下啲唔關本科事嘅嘢、考下牌咁

簡單啲講係覺得時間珍貴咗

慢慢寫啦好故唔會無人睇

無文就無文，邊有人唔想睇

有睇開冇留名啫

囂
張

雖然無文但係我仲會有每日一推
btw希望唔好爛尾

大把人想睇囉

唉

有陣時為咗日日出寫得好趕

平時又多野做

唔想影響質素嘖

加上見你地有文出反而少人留言

Passion細咗

自然想休息下差下電

由開故睇到依家，第一次留言
我由高登追故到呢到
你話唔寫？
你對唔對得住讀者
對唔對得住伯母呀
呢排高質故應該你會入圍

唔好咁啦你, add oil啦

休息無問題 唔好好似以前pizza咁比人吹文後 影響故事質素

休息一日好啦

有文冇文都推

追都心灰意冷

咪係
追緊十個故度
樓主你依篇係我頭三篇最期待既故
你講依d?!

Sorry

咁多位

我知自己唔好

但各方面要平衡下

個故未至於爛尾

一係隔日一更

二四六咁樣

或者睇情況再決定 再加一日

一星期出六至七千字

咁樣好似好啲

咁不如一日一篇啦

唔好唔打啦

唔怕出得慢，最怕尾已爛

唔好放棄呀春巴，個故好高質好好睇

咩二四六呀
極其量一三五七

見係你 推推

巴打我想睇文呀

今日做節

返到屋企無耐

打緊

大鳩志加油

近排好睇啊 更多啲啦

等緊

唔好爛尾就得
有個故一星期出一次我都照睇

唔好爛尾就得，隔日出好似冇咁辛苦

在油麻地住了三天，不單我感到不便，連媽媽的生活亦受到影響，我聽到她坐在床邊通電話，她以為我睡了，壓低聲音道：「唔得啊！依排阿志喺到啊！你過一排先上嚟喔！」

媽媽和爸爸離婚後，各有各的生活，其實當兒子的我並不會反感，只要他們開心便可以了，反而我慶幸他們可以找到個伴，展開新的生活。

他們的伴侶，我亦見過（指２０１６年回來之前），媽媽那個親密好友森哥，我亦挺熟絡，經常一起吃飯；而爸爸方面，身邊亦有三四個女人在他身邊周旋，我不知道為何像他這副德性的人，居然會這麼受女人歡迎，可能這就是男人不壞，女人不愛吧！相比起來，我這個當兒子的，真的是非常不肖。

媽媽對我說：「阿志，我同你老豆傾過架喇！依度地方咁細，而且你讀書嗰頭都喺係石梨，你搬返去住好啲，佢話嗰件事，佢唔會再提。」

我有點慍怒道：「吓！佢偷咗我啲錢，講到佢好似好大量原諒我咁！」

「依個問題，我都有問過佢，佢話肥佬陞會每個月，逐啲畀返你。」

既然他們都這樣說，我真的沒有再不回去的理由，我道：「咁…我喺到住多兩日就返去啦！」

這天ＰＥ堂，我們到了尚天隔鄰的七人石地足球場踢足球，短短的三十分鐘，未足以讓我們灑盡汗水，我們均有點意猶未盡，姚智風提議放學後再去足球場跟隊，這次我並沒有力排眾議，而是跟大隊去球場，我想踢足球是帶氧運動，總比鋤ＤＥＥ、十三張這些「塘水滾塘魚」的活動有意義得多。

霍去登道：「大鳩志，無同你踢一排，勁咗喎，踢法成個阿祥咁，帶得、傳得、射得，以前踢前鋒，依家踢後衛都有波入。」

「緊係，我依啲帶刀後衛，踢法成個沙治奧拉莫斯咁。」

霍去登詫異道：「沙治奧拉莫斯？踢邊隊架！你唔係話自己係巴迪高咩？」

我又一時得意忘形，說出了與世界相悖的話，我可以說自己是希亞路、馬甸尼、蘇甘寶、杜林其中一人亦可以，但這時候的沙治奧拉莫斯只是一個名不經傳的青年軍成員。

幸好郭左杰在此時插言，道：「大鳩志，盛衣貝話每日朝早都見到你跑街，勁喎！」

我有點囂張，道：「郭左杰，我依家只係回復顛峰狀態嘅四成功力，當我覺醒重拾１２０％嘅究極狀態，你連尾燈都見我唔到啊！」

郭左杰哈哈一笑，道：「大鳩志，你近排講野風趣咗咁多嘅，係咪行緊昇爺路線啊？」

我們來到了球場，球場內有一班尚天的學生在一邊半場射龍門，場邊有幾個五釀丸、北葵的學生，我們見狀連忙佔領球場的另一邊，陳依官向那群尚天的學生喚道：「喂！鬥唔鬥波啊？」

「好啊！」

我們排出的陣形：

陳依官（門將）
郭左杰（左閘）我（中堅）霍去登（右閘）
陸泳祥（中場）
林海原（左翼）姚智風（右翼）

基本上這個陣形差不多是４Ｄ班的最己陣，之前我是和姚智風打雙箭頭的，但我改變了踢法，陸泳祥便參與更多的進攻，有時何敏傑或黎早強亦會來客串一下。

對方先開球，當中堅的我提場道：「喂！姚少、阿原，唔好兩個迫一個啦！左邊嗰個無人睇啊？」

果然，那名盤球的球員把球傳給左方的球員，然後向前走位，我嚷道：「唔好跟波，跟人，甩咗喇，姚少跟返，阿原迫返帶波嗰個。」

對方大腳長傳，皮球飛向我們的右後方，對方球員急奔，但距離較近的霍去登應該先對方一步把球搶去，我再嚷道：「ＥＡＳＹ，霍去登攞定先。」

豈料，霍去登把球按甩，皮球彈前給對方，對方盤球突襲，我趁對方大推的時候食位，把球清出場邊。

我拍著手道：「喂！認真喇！唔好夢遊。」

郭左杰上前助攻，給對方打突撃，我嚷道：「喂！閘呢？上前助攻，畀人攞咗波，就快啲回防啦！」

陸泳祥盤球時，我嚷道：「喂！姚少、阿原唔好望啦！走入去，幫阿祥拉開啦！」

陸泳祥作出中距離射門，把球打偏，我嚷道：「唔好浪射，姚少個位，你傳入去，佢就單刀啦！」

林海原盤球過了一個對方球員，我嚷道：「右邊空晒喇，畀啦！欸，你又死扭，人地都回晒防喇！」

姚智風盤球時，我道：「喂！唔好死去，去唔到傳返後，唉！你去埋啲死位，又何苦呢？你…仲帶埋出界。」

對面一個突擊，對方球員快放，我嚷道：「keeper，出嚟清波，快啦！唔係就要開追悼會啦！」

對方球員扭過了陳依官，射進了空門。

「唉！依官，你快半秒出嚟都清到波啦！」

此時，牆邊有人喊道：「跟隊。」

輸了一球的我們無奈地走出球場，我道：「哦！一分好快嘖！不過下場，我地啲位打番好啲，唔好咁亂，對面好渣姐，我地輸埋啲大意波。」

霍去登一字一頓地道：「唔—踢—喇！」

我詫異道：「吓！踢咗廿分鐘唔夠就唔踢？好無癮喎！」

我打量其他人一眼，發現其餘六人均神色不善，林海原不滿道：「大鳩志，你咁叻你踢埋佢啦！」

陸泳祥沉著臉道：「係囉！你自己一個人跟隊囉！」

姚智風亦扳起了臉孔，道：「大鳩志，你頭先把口未停過，你用把口踢波架？」

我道：「唔係，我只係…」

霍去登道：「唔踢喇！小西上你屋企打拳皇啦！」

未幾，他們全都走了，我瞥了球場一眼，自己亦離開了，雖然我還想繼續踢，但一個人是不能夠跟隊的。

我多次致電到石梨貝的家，都是沒有人接聽，我並不是找誰，而是希望家裡沒有人，可以讓滿頭大汗的我回去洗澡。

我收拾好東西後，便從安捷街徒步走回家，回想剛才自己的行為，亦覺得惹人討厭，自己之前亦非用嘴巴踢球的人，可能最近諸事不順，個人脾氣有點暴躁吧！

當經過石梨街時，有人從後踢了我一腳，這一腳踢得我有點兒痛，我回頭瞧去，一名一頭金髮、不足一米六的北葵學生站在我五步處。

我感到詫異，我並不識認識對方，依稀記得剛才我從球場離開時，他便已經跟隨在我身後，他為什麼突然襲擊我呢？

正當我想開口問個究竟時，他搶先一步開口，道：「我屌你老母啊！」

他問候完我娘後，立時轉身狂奔。

本來今天踢足球被人排擠，我已經不爽了；然後被不知從那裡冒出來的金毛豆丁踢了我一腳，我更加不爽；他踢完我一腳，還問候我娘，我更加是極度不爽。

我怒喝了一聲：「仆街！」後，立時朝他的身影追去。

我心想：「你個死臭飛，畀我捉到你就剃光你個死人頭，再擰甩你個屎坑嘴。」

我揹住書包，手挽紙袋，而對方輕裝上陣，儘管我已經拚命追趕，還是讓他領先我三四個身位。

他走到了８座，拐了一個轉角處，當我亦跟隨其後轉個彎時，我倏地收步。

那名金毛的北葵學生氣喘噓噓地瞧著我，他嘴角上揚現出了一個奸計得逞的笑容。

我神色凝重地瞧著他身後的四人，四人中的其中一人，是一張熟悉的臉孔，他就是南乳。

手持木棍的南乳，眼神流露出仇恨，嘴角扭出了一個猙獰的笑容。

Gg

嘩!

今日打咗二千五百幾字

待續

暫定二四六有文

其餘日子睇情況

以後都係儲下文先,唔一次過貼晒出來

好多文
Btw踢波講咁多野真係唔屌唔得

諸事不順 多事之秋

嘩狀態大勇喎

慢慢寫啦，儲下文咁

Btw留名睇一抽五/布甸救返大鳩志

嘩今日咁多文既
呢舖大鳩志一定俾人打鑊甘啦掛？

布甸智救大勁志

又畀腐皮

畀返啲正評好喎老友

循例都要推下

屌邊個畀負皮

篇故差唔多打咗廿萬字

諗住開個特別短篇慶祝下

好睇呀 加油

推啊

其實聽日先有文

二四六暫定

不過我有時間就打文

只係唔出住

一三五七呀

無文都照推先

推多次先

好耐無見房沙展

推
文呀

文啊大鳩志

快將突破廿萬字的慶祝彩蛋——未來方針

某天，我和楊鳳瑤、柳豔、呂靜宜吃完午飯，步行回校，途經麥噹噹，看見人山人海堆在門前。

我們四人均感奇怪，面面相覷，柳豔奇道：「咩事咁多人嘅，『小老味』個熱潮唔係完咗咩？」

楊鳳瑤皺著眉，糾正道：「學姐，係史露比啊！妳講嗰三個字係粗口嚟架！」

柳豔掩著嘴巴呵呵笑道：「對唔住，一時改唔到口啊！」

我們走前一點湊熱鬧，我發現聚在門口的都是熟悉的臉孔，有陸泳祥、陳依官
黎早強等４Ｄ班同學。

我問道：「喂！黎早洩，你地喺到做咩啊？」

黎早強一臉興奮道：「喂！嚟咗喇！大鳩志。」

我詫異道：「吓！咩啊？依度發生緊咩事啊？」

黎早強道：「吓！我以為你知道嗰個人嚟咗依度專誠趕過嚟添！」

「嗰個人係邊個啊？名人嚟架？咁巴閉！」

站在一旁的陳依官眼神流露出崇拜仰慕的神色，道：「佢高傲，但係宅心仁厚；佢低調，但係受萬人景仰。」

呂靜宜一臉驚喜道：「昇爺？昇爺嚟咗？我好鍾意睇佢做戲架！我地去睇下，可唔可以問到佢攞簽名？」

此時，我居然瞧見游大輝，我立時喚道：「瀨…游大輝！」

游大輝別過頭來瞥了我一眼，一臉陰霾的他，道：「城隍廟，嚟咗嘞！」

「游大輝，你今日唔駛返學咩？你間學校喺葵盛喎！你嚟依度做咩啊？」

游大輝咬牙切齒，道：「我今日係嚟報仇架！係條友攪到我…細過瀨屎架～嗚～」

游大輝說到後來聲音有點哽咽，我訝道：「吓！大輝，乜原來你細過遭遇到啲…咁難以啟齒嘅事，原來你之所以瀨…係因為有啲咁慘痛嘅經歷，做兄弟嘅，我…一定…唔會周圍同人講。」

楊鳳瑤問道：「成皇志，依個係你個ＦＤ啊？」

我壓低聲音道：「唔係，只係一位好耐無見嘅小學同學，我地唔係好熟架！」

我們慢慢移向前，瞧見了一張又一張熟悉的臉孔，有吾萬達物流有限公司的大部份員工，好像周小姐、聰哥、Ken、Joe、米仔等人

呂靜宜訝道：「吓！居然連學校嘅老師都嚟齊咁濟，昇爺嘅魅力真係沒法擋，有李老師、馮老師、ＭＩＳＳ ＬＯ、丁老師…」

楊鳳瑤拍了前方的男生一下，道：「喂，你咪係牛辸明，你退咗學去咗邊度讀啊？」

牛辸明別過頭來，臉現驚恐的神色，輕聲道：「殊，唔好咁大聲啊！」

我瞧見牛辸明躲在人群裡閃閃縮縮的樣子，好像在逃避什麼似的，遁他的視線看去，立時明白到他這樣做是什麼原因，原來拳佬四兄弟亦混在人群裡。

此時，飯桶武和矮仔文不知從那裡走出來，兩人涕淚縱橫，抱住牛辸明，道：「大佬，你去咗邊啊？我地好掛住你啊！」

牛辸明愣了片刻，才結結巴巴道：「吓！我…我幫公司做野，公司想係大西北插旗，要搵個又打得又有腦嘅人過去，咁就派咗我過去囉！」

飯桶武指著另一邊道：「大佬，阿公斌仔哥係嗰邊啊！你駛唔駛去打個招呼啊？」

牛辸明聞言大吃一驚道：「千祈唔好。」

我們四人繼續向前擠，居然碰見了阿婆阿公及五舅父一家人，我訝道：「阿婆、阿公，你地都嚟追星啊？」

阿公怒道：「我地嚟投訴。」

「吓！投訴？投訴啲咩啊？」

阿婆細細端詳著楊鳳瑤等人，問道：「阿志，依三個女仔邊個係你女朋友啊？」

我瞧見她們三人臉上有些靦腆的神色，問道：「阿婆，妳覺得佢地邊個好啲啊？」

阿婆細看了一會，道：「嗯，各有各好。」

「咁，不如娶晒返去服侍妳老人家。」

三姝霞燒雙頰異口同聲啐道：「你痴線架！」

我道：「講笑嘖！唔係唔玩得呀？」

我們艱難地步上樓梯，此時前方傳來一陣搔動，有人喊道：「有人暈低咗啊！」

感謝 好文 已bookmark 紙言

樓主個故仔好有電影感 可以拍成電影

即係邊個

有人喊道：「讓開啲，唔好咁多人圍住。」

我發現倒在地上的原來是陳慧琼，久違了的白無常醫生和鄭綺雲在替陳慧琼急救，白無常醫生拍打著陳慧琼的臉，問道：「喂，妳見點啊？」

臉色發紫的陳慧琼指著自己的喉嚨，站在一旁的管佳莉與曾倩萍，道：「佢頭先一口氣擺三個巨無霸入口度，哽親啊！」

這時候，我被人推了一下，腳步踉蹌的我，不小心一腳踏著陳慧琼脹鼓鼓的肚子，她如鯨魚噴水般朝天噴出一堆巨無霸的碎片，這些巨無霸的碎片受地心吸力的影響，變成了巨無霸雨點灑落，其他人見狀紛紛躲開，我們四人趁勢走上樓梯。

我碰見了爸爸、肥佬陞與青雲，由於我們還未和好，所以我對他視而不見。

再走上一點，遇見了阿興和榮仔，我詫異道：「咦！你兩隻野都嚟咗啊？」

榮仔一臉憂心道：「志哥，我好耐無見過家姐，好擔心佢啊！上面有個人知道家姐下落，你幫我上去問下佢喔！」

唔係見到南乳咩

「吓！昇爺知道你家姐喺邊？好，我幫你上去問佢。」

我們三人繼續走上前，途中遇到了好多熟悉的臉孔。

我們走了五分鐘，我奇道：「妳地覺唔覺得奇怪，點解條樓梯走極都唔完咁，就好似足球小將個球場咁。」

柳豔喘著氣，指著前方道：「前面有個男人，不如問下佢。」

我走上前道：「你好，請問…」

那人聞言轉過身來，我瞧見那人的臉孔立時嚇了一跳，尖呼道：「伊申清。」

柳豔等人亦詫異道：「咦！真係伊申清喎！」

伊申清微笑道：「ＨＩ！」

我有點緊張伸出手道：「你好啊！伊申清，我好鍾意聽你啲歌架，啲人話我把聲有啲似你，你係我第二鍾意嘅男歌手。」

伊申清聞言笑了笑，伸出手與我相握道：「係咩？咁你最鍾意嘅男歌手係邊個啊？」

+1

「佢依家好似未紅，但遲啲佢會成為亞洲天王，仲紅過你，不過你都好巴閉，四大天王之後，你就係香港樂壇一哥，到時得官敬基可以同你鬥下。」

伊申清訝道：「吓！真嘅？我將來會咁勁，但係你講嗰個亞洲天王叫咩名？」

我茫然地瞧向前方，喃喃道：「佢叫鄭輪，嚟自寶島，可以話係對華語歌做出革命性嘅影響。啊！仲有啊！伊申清，你要小心你嗰半邊波子，因為佢未來可能會遭受重創，你都係睇緊啲啦！」

伊申清聞言雙手不禁按住自己的命根子。

前方那個背影很熟口面，難道是…

當我逐漸接近那人的時候，瞧見那人在手舞足蹈地搖擺著身體，他以含著鐵蛋的聲調哼歌。

「ＷＯＷ～屌，超屌。」

我喊道：「鄭輪，你真係鄭輪。」

那人轉過身來，打量了我一眼，現狐疑的神色，以普通話道：「嗯……你認識我，不會啊？」

等等

5係要比人打咩

加插特別篇輕鬆下,星期四完,之後接返故事

待續

訓撚左係醫院發夢？

仲以為有得睇怒打臭飛

儘量下次完埋特別篇

之後接返正傳

Oh, it is a dream!

全文終

嚇到呢...以後被人騎左文

多謝支持

咁樣完

就唔算爛尾

佢再唔出文我地騎左佢

你試下

PISH!

有無文

我頷首道：「我緊係識你啦！過多幾年，喺華人圈邊個唔識你啊！而且喺你身邊仲有好多絕色美女周旋喺你身邊。」

鄭輪聞言喜出望外，道：「真的嗎？」

「嗯！」

楊鳳瑤悄聲問道：「成皇志，係真唔係啊？佢單眼皮，個樣又生得唔靚仔，頭先佢唱歌，好似含住粒欖核咁，都聽唔到佢唱咩？」

呂靜宜悄聲道：「唔係啊！佢把聲好吸引人，啲曲風好創新，幾種元素混合埋一齊，唔單止唔突兀，而且仲出奇地夾，好厲害。」

鄭輪問道：「她們都是小弟你的女朋友嗎？」

我遲疑了片刻，才道：「欸…依家唔係，遲啲就唔知。」

鄭輪又問道：「將來我那些女朋友們，有沒有她們這麼漂亮？」

我想了想，才道：「這真的是各人有各人的看法。」

此時，楊鳳瑤嚷道：「嘩！成皇志，你睇下、魯樹安、凌風、恭白仙、蔣京天、官敬基啊！」

柳豔亦嚷道：「仲有阿dawn、鶴佑、畫哥、程程啊！」

我奇道：「嘩！今日發生咩事啊？大半個演藝圈啲人都嚟咗依間老麥嘅！」

呂靜宜道：「但係仲未見昇爺？」

楊鳳瑤道：「我地繼續行啦！可能喺上面呢？」

於是我們再次啟程，步行了三分鐘，柳豔指著前方道：「咦！前面有度門，我地係咪到喇？」

我循著柳豔所指的方向瞧去，不禁嚇了一跳，道：「前面嗰個係咪首富利天成啊？」

呂靜宜亦詫異道：「係，仲有四叔寧笑京、方鷹沖、賭王柯漢生、莫鷲陞、謝金雄、樓敬龍。」

究竟是什麼風把香港四大家族等超級富豪吹來了這間麥噹噹呢？

「汝腦莫啊？（潮洲話：你個腦壞掉之意），我你都敢阻，開去（潮洲話：走開。）。椅姆龍鍾，信唔信掃拍你去龍鍾（潮洲話：未瞓醒啊！信唔信我打醒你啊？）？」利天成怒道。

膽敢阻擋利天成去路的，居然是那個有幾分達叔風格的房侍農沙展，房侍農一臉為難，點頭哈腰道：「成哥，我有天大嘅膽都唔敢阻你啦！但係裡面位大人物講過，你地唔入得去住。」

「浪險死？（潮洲話：好叻咩），好大個官威，國家領導人都對我客客氣氣，佢憑咩啊？」

我聞言亦很好奇內裡的是什麼人？居然膽敢怠慢首富利天成，要知道國家主席都要對這位首富客客氣氣，但無論利天成如何威迫利誘，甚至吐痰掌摑，房侍農依舊寸步半讓。

就在這時候，大門從內被打開，建華道：「入得喇！」

當我們跟隨成哥等人步入大門，入目的是一名比大衛碧咸、畢比特及木村加起來還要俊美的男人，男人半身赤裸，全身肌肉飽滿賁張，坐下來淵亭嶽峙的。

我們這麼多人站在他面前，他居然視若無睹，依舊低垂著頭在筆記形電腦上敲敲打打。

這時一位外貌與日本明星瀧澤秀明長得有八成相似的男生，手執老牛，指著那名在電腦上敲敲打打的男人道：「仆街，你今日畀唔到一個答覆我，信唔信我斬死你喔喇？」

楊鳳瑤指著那名很像瀧澤秀明的男生道：「湯仲謀啊？」

這位在這個已打了近廿萬字的故事，只聞其名，未見其人，一直神龍見首不見尾的美男子，居然在這場合下粉墨登場。

坐下來的男人無視湯仲謀的威嚇，依舊氣定神閒地打字。

男人的舉動傷客了湯仲謀自尊，湯仲謀暴喝一聲，衝前、躍起，一刀朝男人的脖子上劈去。

眼看男人將被湯仲謀劈個身首異處，柳豔諸女不忍瞧見男人的慘狀，紛紛用手掩眼。

豈料湯仲謀這結結實實的一刀劈在男人的脖子上，斷開的不是男人的脖子，而是那把精鋼打造的牛肉刀。

男人只是抬眼瞧了一臉震驚的湯仲謀一眼，便繼續他手頭上的工作。

好脫線

今日打到依度

明日埋尾

個男人係咪叫春泥

完全唔知做緊乜春

屌你老母4日加埋都係度打堆廢話
冇文直接講啦

係咪發緊夢

罷睇

亂寫一堆文

有時間出文好過出廢話啦

發生咩事

吓！駛唔駛啊！

話明特別篇彩蛋

一早講明短篇

依幾日完

平心而論

主線好睇啲

特別篇真係有啲悶

巴打快d了結特別篇回歸正文啦

特別篇係咪同主線冇關係 點解呢個特別篇 奇奇怪怪咁款

肯定係主角發夢既情境啦，快d夢醒啦

特別篇獨立成章

玩味性重

睇完你地知道個意義係邊

未完唔好屌住先

得唔得

快

唔係拎黎慶新年啊

有咁嘅含意

但畀你地未睇先屌

無晒癮

繼續出文啦人地講兩講就down哂既點做作家呀加油

諗住打下文娛人娛己嘖

作咩家啊!講故佬嘖!

未出晒就屌晒老母,畀返多少基本尊重都得啩!

布正麗不知從何處冒出，她從一旁擺放著清潔用品的手推車裡，撿起了一個玻璃瓶，玻璃瓶盛載著高腐蝕性的哥士的，她怒氣沖沖的步向那男人。

正當她要把她的企圖付諸實行之際，那男人一把將哥士的奪去。

男人拿起玻璃瓶，笑道：「我知道妳想做啲咩？」

布正麗臉色煞白，我立時喚道：「唔好啊！佢細路女唔識野，你高抬貴手，放過佢啦！」

男人抬頭瞥了我一眼，然後出乎所有人意料之外，一口氣將瓶內的哥士的喝了大半，他道：「啱啱有啲口渴，入口有啲澀同搶口，大家有無興趣試下。」

所有人均目瞪口呆，那人居然把ＰＨ值高達１４的哥士的灌進肚內，然後完全像個沒事人去品評這哥士的的味道。

湯仲謀一把從房侍農的腰間奪下了佩槍，然後指向那男人，道：「扮乜春喔！嗰支只不過係蒸餾水嚟嘖！你嚇我唔到嘅，我就唔信，子彈都打唔入你。」

我只感到一陣急風掠過，與湯仲謀距離達十米距離的男人，不知何時已經站在湯仲謀面前，並奪去那支點三八。

男人笑道：「唔駛咁麻煩，我知你想點，我自己嚟。」

男人朝自己的太陽穴、雙眼、喉嚨、春袋、肛門各開了一槍，子彈打在男人身上的六處要害，如果是正常人相信已經死得不能再死，但男人依舊氣定神閒，擊在他身上的彈頭均化成了微塵。

男人輕輕一握，以超人般的手握力把點三八捏成粉碎，在旁的房侍農臉如死灰道：「大人，你將我支槍攪成咁，我點交差啊？份報告都唔知點寫。」

站在我身旁的四叔向成哥道：「成哥，條友又刀槍不入、漒水當酒飲，你都係ＣＡＬＬ返兩三萬解放軍傍住我地好喎！」

這時，我不禁問那男人，道：「究竟你係邊個？」

那男人嘆了一口氣，道：「唉！睇嚟我唔回應你班友嘅一堆疑問，你地係唔會畀我打文架，好啦！我就花啲時間，應酬下你地啦！」

男人徐徐度步，道：「簡單啲嚟講，我就係依個世界嘅神，依個世界所有野都係我創造嘅，你地眼見我咁ＯＰ嘅設定，應該唔會懷疑我嘅說話啦！」

成哥道：「你係神又點啊！喺香港，神都要幫我打工啊！」

我微微一笑道：「成哥啊！係現實你就威嘖！但係喺依個世界，我輕輕一筆，就可以令你破產喇！」

四叔道：「後生仔稍安無躁，我地啲老人家嚟都係想問下你，我地幾時有份出場嘖？」

男人搲著頭道：「吓！依層我都唔知喎！不過嚟緊第二、三部曲，實有你地份。」

謝金雄問道：「後生仔，咁你幾時寫到第二部曲啊？」

「第一部曲，差不多寫到一半，希望可以出年年頭前踏入去第二部曲。」

樓敬龍道：「吓！咁耐？我點知你會唔會爛尾啊？你爛尾，到時我地咁點啊？」

「依個問題，真係考起我，儘量唔爛啦！個故事我都幾鍾意嘅！之但係依個世界我係神，喺另一個世界，我係跟成哥搵食，日日ＯＴ無咩時間，可能出文會有啲慢。」

呂靜宜問道：「其實依一篇係咪後宮文嚟？」

那男人道：「欸…只可以講妳地都會同成皇志有感情嘅發展。」

柳豔問道：「我要投訴，點解布正麗啲戲份會多過我地咁多架？我地三個依家好似變咗路人甲咁。」

那男人道：「你地之後都好多戲份，嚟緊架喇！等多陣啦！」

此時，方詠珊衝出來，抱怨道：「等陣啊！講戲份，我身為吳林七美其中之一，點解戲份得一兩幕，你根本就偏心，其他女角出場嘅時候，你都會講一堆形容佢地有幾靚嘅句子，我就一兩筆帶過，仲有你改個咁嘅名畀我係咪靠害？啲人以為我係方國珊細妹啊！」

那男人抱歉道：「依層真係唔好意思，我睇下之後可唔可以加番多啲戲畀你啦！」

布正麗問道：「你將個主角改個名叫成皇志，又話我有皇后命，係咪將來成皇志就係皇帝，我就做皇后？」

柳豔抗議道：「唔公平，點解由佢坐正？唔係我啊？」

那男人道：「依啲野，可以好多演繹，唔一定係妳咁諗，只可以話成皇志將來會得到好多，但同時亦會失去好多。」

此時，榮仔從樓梯走上來，他瞧見湯仲謀，便問道：「喂！我家姐呢？我家姐究竟喺邊？」

湯仲謀瞟了我一眼，道：「妳家姐喺邊就要問下嗰個人嘞？」

那男人道：「榮仔，你家姐嘅下落，未喺時候揭曉住，因為你家姐條線有關第一部曲嘅結局。」

湯仲謀問道：「喂！咁我呢？我究竟幾時先正式出場啊？」

那男人沈吟了半晌才道：「你係一個好重要嘅角色，係串連第一部曲同第二部曲嘅其中一個關鍵，好重戲，仲有邊個有問題？」

「如果我依家唔出聲，都唔知幾時有戲份。」方詠珊舉手道：「咁湯仲謀嘅角色係正定邪？」

那男人瞧著湯仲謀，道：「我未決定架，留番佢自己揀，將來仆街唔好喊就得喇！」

楊鳳瑤問道：「我想問，究竟之前學姐喺厠所做啲咩？」

那男人道：「依啲私隱問題，妳問番當事人。」

楊鳳瑤瞧著柳豔，柳豔搖頭道：「唔戲透，你地睇落去就知。」

此時，其他人鼓譟道：「屌，你條撚樣呃字數，唔出文咪唔好出囉！亂咁寫埋啲垃圾出嚟，叫我地咁多人嚟，咩都唔講，玩野啊？」

那男人道：「ＯＫ，ＯＫ，我劇透一下，兩位妹妹唔該妳地出嚟一下，妳地唔出嚟，我唔得掂啊！」

此時一名七歲的女孩牽著一名三歲的女孩出來。

柯漢生見狀，不禁喚道：「麗華，點解你會喺到嘅？」

那七歲的女孩跑到柯漢生面前道：「爸爸。」

柯漢生抱起了柯麗華，那三歲的小女孩走到柯漢生面前，道：「伯伯，你叫我啊？」

柯漢生聞言摸不著頭腦，道：「依個細路女係邊個架？」

柯麗華格格一笑，道：「爸爸，佢叫成厲嬅啊！不過係厲害個厲，女字邊個嬅啊！」

我聞言如遭雷殛，望住那男人道：「佢姓成，唔通係…」

那男人點頭道：「佢叫成厲嬅，係你個女，柯麗華同成厲嬅都會係第三部曲嘅主要角色。」

我立時衝前去，把厲嬅抱起，想不到我會有一個女兒，阿興阿爸阿公阿婆阿媽與五舅父一家亦迎上來。

阿興道：「厲嬅，叫聲舅父啦？」

阿媽道：「厲嬅，叫聲嫲嫲啦？」

阿爸阿公阿婆亦嚷著道：「厲嬅，叫聲…」

我把厲嬅交給他們，衝去男人跟前道：「喂，應承我就算你個故無人睇都唔可以爛尾？」

男人點頭。

我道：「究竟厲嬅個阿媽喺邊個？」

男人微微一笑，道：「遲啲你就知。」

我道：「個結局可唔可以係ＨＡＰＰＹ ＥＮＤＩＮＧ？」

男人笑道：「命運掌握你手，點解要問我啊？」

有人嚷道：「喂，場大龍鳳係咪做完喇？係咪可以散水？」

男人道：「等陣先，就快到雞年，不如大家同咁多位讀者拜個早年啦？」

管佳莉訝道：「吓！聖誕都未到，個早年駛唔駛咁快拜定啊？而且出年都唔係雞年。」

男人苦笑道：「你地個時間重係１９９８年１２月，但係我嗰個世界嘅時間差幾個鐘就到雞年。」

白無常醫生和鄭醫生異口同聲道：「祝咁多位讀者身體健康。」

宋蓮與陳慧琼道：「祝咁多位讀者豐衣足食。」

湯仲謀道：「咁我祝無囡嘅讀者出年溝到囡。」

方詠珊道：「恭祝各位女讀者青春常駐、越嚟越靚、美麗動人、早日覓得如意朗君，但係要正評、留名、經常推ＰＯＳＴ、ＦＡＣＥＢＯＯＫ撳讚好，仲要分享出去，介紹多啲人睇，同投我一票，否則以上祝福都係無效。」

楊鳳瑤道：「祝讀緊書嘅讀者聰明伶俐、年年考第一。」

布正麗道：「咁身為依個故事嘅第一女主角嘅我，恭喜大家發財。」

呂靜宜笑道：「布甸唔好意思啊！嗰個男人同我講，我會取代妳個位置，嚟緊我會好多戲份啊！我祝願各位讀者新年進步。」

布正麗大驚，道：「吓！點會架？」

四叔道：「咁我祝願雞年個股市蒸蒸日上啦！」

謝金雄道：「我祝願拍緊拖嘅情比金堅啦！」

方鷹沖道：「成哥，你唔同大家講番句恭喜發財？」

成哥道：「沖哥，如果所有人都發財仲有邊個打工啊？我祝各位打工仔日日有ＯＴ，小市民月月要供樓。」

其他人陸續說出了各種喜慶的賀詞，男人指著我道：「喂！你身為依個故事嘅主角有咩同讀者講啊？」

我抱著厲嬅心頭一陣滿足，我明白到家人才是最重要的，我道：「我祝願各位讀者早生子女，一家人齊齊整整、平平安安。」

我看著厲嬅，捨不得與她分開，那男人卻道：「夠鐘喇！喺時候交返個場畀人喇！」

我看著男人抱著厲嬅遠去，厲嬅笑著向我揮手，道：「爸爸，再見！」

我喊道：「喂！個故唔好爛尾，寫快啲，等我地兩父女，早日重聚啊！」

那男人道：「放心，我會喺最適當嘅時間畀你地兩父女重逢，依家最重要嘅係為你嘅人生打拚。」

(完)

原來超展開係有原因
畀我自己

很好
回正題繼續

叫阿興做叔叔先啱喎

衰鬼 原來特別篇係交代之後既人物 仲有點解會變左tbb既結尾感覺

突然爆咗好多人出嚟
要d時間消化

有個女

會唔會寫到2020都未完

你講嫁 有三部曲

有啲人名唔記得咗係邊個
anyways，原來係想用呢個方式黎同讀者交代人物同埋拜年，真係唔睇到最尾都唔知發生咩事。呢個方式好新穎，個故本身都發展到好長，到完果日我應該會好唔捨得，會繼續支持

恭喜發財

利是逗來

好想睇到買冠軍個到

你啱
我打錯

Chapter ３８ 禍不單行

看見如此陣仗，我立時明白我上當了，這是南乳佈的一個局，計謀簡單，實行容易，但很有效。

我想很多人如果在街上突然被一個並不認識的臭飛踢了一個腳，再問候娘親，然後他轉身就跑，而這名臭飛體型比你小、年紀比你輕、打扮和態度均十分囂張，相信大部分人的選擇亦會和我一樣，就是追上前和對方算帳。

南乳獰笑道：「你條仆街，上次打得我咁過癮喇！今次輪到我招呼你喇！」

南乳這句話還未說完，我立時當機立斷轉身向來路走去。

儘管我的反應已經算快，可是我手挽著紙袋，揹著書包，而且剛剛追來的時候還未回氣，走出了四五步，已被他們從後趕上。

南乳與其中一人堵在我去路，另外三人從後趕到。

南乳一棍劈向我的面門，我連忙向旁一讓，避開了這一棍，背後卻被人踹了一腳，幸後有書包護著無傷無痛，可是我亦被踹得腳步踉蹌，跌跌撞撞迎向前方另一人。

那人掄去了拳頭，準備對我迎頭痛擊，我踏前一步，倏地加速，低垂著頭，雙手護面，那人的一拳打在空處，我卻猛然從中路硬撞入那人的懷中。

回到了１９９８後，我這兩個月一直跑步練體能，加上我身型比對方高大，我這奮力一撞，把那人撞飛。

清空了來路，我當然再度逃跑，但當我走出了一步之遙，一擊不中的南乳，再一棍掃來，我閃避不及，只好高舉右臂硬擋。

木棍擊在我的手臂處，立時傳來了火辣辣的痛楚，痛楚讓我逃跑的步伐慢下來，身後三人趕到，對我拳腳並施。

一時間我面前都是拳影腳影，我躲開了Ａ的拳腳、面門便吃了Ｂ的一拳，我硬吃了數拳，奮然還了一拳，可是對方的攻擊，讓我命中對方拳頭的力量亦減弱。

最後我被打得只能以雙手護著要害，跌在地上，我這一跌，讓我喘得了一口氣，一人想痛打落水狗，立時走上來一腳踹向我，這時驚怒傷疲的我，奮然踢出了力度十足的一腳，那人並沒有想到我仍有還擊之力，他猝不及防地硬吃了我的含恨一擊，立時應肚即飛，那人痛得跪在地上，雙手捂住了肚子。

雖然擊到了一人，但對方仍然布四人，其他人已趁著我作出垂死掙扎之際趕上來，對倒在地上的我痛擊，我雙手護頭，屈起了身體在地上打滾，可是我這些舉動只是徒勞無功，我被人打中了氣門，立時呼吸困難，全身乏力，沒有架出防守動作的我，被打得更慘。

復仇成功、一吐烏氣的南乳，以勝利者的姿態一腳踏在我的面門上，被痛揍一頓的我根本無力去反抗。

南乳笑道：「仆街，你之前唔係好威咩？依家重咩成隻死狗咁啊？起身打我喔！」

南乳在我臉上吐了一口痰，悻悻然道：「息嚟架咋！有排你受啊！帶佢你去慢慢玩。」

混身傷痛，又頭昏腦漲的我想起了秀茂坪童黨燒屍案裡阿雞的下場，心想：「唔通我嘅穿越之旅就咁玩完？」

咁就玩撚猿

嗰個年代嘅MK而家多數做緊乜？
細個見到霸住個球場煲煙嗰啲MK而家都唔見曬

布甸會更加同情佢,後宮故就咁開始

仲有冇

明日再續

精彩精彩

正當我在臆測自己會否成為阿雞第二的時候，南乳驀然發出了一聲慘呼，我感到臉上的壓力驟然消失。

「喂！阿叔，你邊位啊？做架兩啊？」

我艱難地抬起頭，我左眼被打腫了，讓我視線有點模糊。

「阿志，你見點啊？」

眼前的影像漸漸變得清晰，我不禁喚道：「爸爸？」

爸爸走上前，扶了我一把，我全身乏力，拉住爸爸的手借力。

此時，其中一名臭飛撿起了南乳的木棍，見爸爸背向著他們，便打算從後施襲。

我見狀立時示警道：「後面。」

這時一個讓我極度震撼的畫面在我眼前間發生。

爸爸像長了後眼般，左腳重心腳帶動、腰擺、躍起、一百八十度逆時針旋身、右腳用空中劃了個半圓，連人帶棍把那企圖偷襲的臭飛踢出了數米外。

爸爸這閃避結合了反攻的一連串動作，行雲流水、一氣呵成，讓我懷疑自己有沒有眼花？

跌坐在地上的南乳，揉搓著胸口，道：「你地仲企喺度，一齊郁佢啦！」

爸爸把拳頭握得格格作響，站在爸爸身後的我彷似感到罡風排空、殺氣隱隱從爸爸身上湧出

其餘三名臭飛聞得南乳的說話一同上前圍攻爸爸，瞧見這種情況，我急得想上前助拳，但奈何我被打得混身瘀傷，全身乏力的我只能瞪著眼食花生。

一名臭飛一拳擊向爸爸，爸爸伸出手五指箕張，輕鬆地把對方的拳頭收納在手心，然後他使力一握，直把對方的拳頭捏得格格作響，那人立時呼痛：「喔喔…喔，好痛…」

一名臭飛見狀，立時一腳踹向爸爸，爸爸身形一矮，一腳掃向那人重心腳，那人支撐著站立的重心腳被掃中，立時平衡盡失跌在地上，那人倒在地上驚魂未定之際，爸爸一腳重重踏在他的面門上，那人發出了如殺豬般的慘叫，雙手掩面在地上來回翻滾，血液不斷從他雙手的指逢間流出，他應該慶幸爸爸穿的是人字拖，而不是皮鞋或鋼頭鞋，饒是如此，這重重一擊足以夠他難受。

第三名臭飛趁爸爸半跪在地上之際一腳踢向爸爸的頭顱，爸爸伸手一舉，架著對方的腿，另一隻手托著對方的大腿，發力向上一舉，那人被這力量帶動得雙足離地，接著爸爸一手按著那手面門，使力一推，讓那人的後腦與地表來個親密的接觸。

呯一聲沉響，那人捂住後腦，發出一連串如宰雞般的慘號，我有點擔心那人會不會從此腦殘？

那被爸爸握得拳頭發痛的臭飛，以另一隻手對爸爸作出攻擊，他一拳擊向爸爸，爸爸以手肘撞向那人的拳頭，指骨與肘骨相撞，自然較堅硬的肘骨佔優，一陣骨折聲響起，那人發出了第一聲慘呼；接著爸爸一記重拳打在他的左頰，他發出了第二聲慘呼；然後爸爸這一拳之力讓他在空中翻了一圈，他跌在地上的時候發出了第三聲慘呼。

由爸爸一腳撃飛了第一個臭飛開始，到打扒了第四個臭飛這段時間，不過是十多秒間的事，當真可以用兔起鶻落來形容。

南乳傻了眼地打量著四名倒在地上的同伴，他們的呻吟、哀號此起彼落，就像共同合奏出以痛苦為命題的交響樂。

不要說南乳不相信，連我這個作為兒子的亦難以想像我的爸爸這麼厲害，媽媽說得對，如果當時他認真的和我打，相信我的下場會與這群臭飛一樣，毫無懸念被秒殺，而且是敗得很慘、很難看那種。

南乳額上滲出冷汗，深呼吸了一口氣，猛喝一聲以此壯膽，然後握起了木棍，第二度衝向爸爸，他雜亂無章地朝爸爸揮棒，爸爸則擺出了拳擊比賽的架式，雙手握拳舉在胸前，當南乳的木棍快將擊中他之際，他的身體總是透過拳手那種律動把身體微調，這種在間不容髮之間以鐘擺的動作躲過對手的攻擊，能減少消耗自身的體力，而且會讓對方做成了很大的心理陰影。

南乳揮了十多棍後，因體力消耗的關係，動作已明顯慢下來，爸爸看準機會，待南乳一棍從右至左揮來的時候，一個箭步搶入了對方的中路，後發先至的一記右勾拳擊在南乳的面頰上，這一拳之威，把南乳打得摔在地上，而且他還付出了一隻臼齒作為代價。

把我狠狠整治的五名臭飛，轉瞬便被爸爸打得倒在地上痛苦呻吟，瞧著這情景，爸爸真有幾分像人中之龍裡的桐生一馬。

主角老豆

張耀揚
會唔會太型

和好啦 和好啦

食完宵夜睇下仲有無時間

有就打多啲

快d快d

more

爸爸控制了大局後，臉色如鋪了一層寒霜，他揪住南乳的頭髮，質問道：「陷家產喔！你地將阿志打成咁？佢有咩得罪你地，你地要幾個打佢一個？」

我聞言心頭有些異樣的感覺，有點尷尬、有點羞愧、又有點溫暖、亦有點感動。

南乳捂住腫起的臉頰，有點口齒不清的抗辯道：「喔…係佢…打我先，我啲朋友…睇唔過眼…幫我。」

我怒道：「係你想強姦布甸在先，我救佢，先打你咋！」

南乳睨了我一眼，道：「你係…布甸邊個啊？我…同布甸…大家都霖…大家，耍下花…槍嘖！」

我怒道：「你講大話，你唔係布甸條仔，係你落藥想強姦佢。」

爸爸瞧了瞧我，再瞧了瞧南乳，南乳瞧著我爸爸道：「如果你…唔信，可以跟…我去８…座，一齊搵…布甸…對質。」

我瞧到南乳眼神閃爍，立時察覺到不妥，便道：「爸爸，唔好聽佢講啊？佢一定諗緊點去計算我地。」

南乳笑了笑道：「阿叔，我大佬…孖腸哥好錫我地…啲細嘅，你打到…我地咁傷，如果…到時對質，發現…你個仔講…大話，你係咪…要畀番個…交代我地？」

爸爸臉色一沉，道：「我信阿志，佢唔會講大話，去對質就對質，到時證明咗你講大話，我反而要孖腸畀個交代我。」

南乳忙不迭點頭，道：「好、好、好，我…依家帶你去見我…大佬。」

幻想到耀揚出極嘅畫面

好熱血

正料 lm

正 ！

我聞言大驚，道：「爸爸，你唔好信佢，８座喺佢地地頭，到時佢地人多，溶咗我地都得，邊度仲會同我地講道理喔？」

爸爸搖頭道：「數字幫孖腸，我聽過佢個朵，唔係啲唔講道理嘅人。」

我聞言不禁暗嘆，心想：「爸爸同依個時代脫節喇，依家啲黑社會義氣當兒戲，出嚟行講錢多、講人多，邊個同你講道理喔？」

現在的情形就如小說絕代雙驕一樣，當年全小說最強的男角燕南天，為了找出害死義弟的叛徒，直搗惡人谷要人。沒錯，燕南天武功蓋世，天下無敵，但猛虎不及地頭蛇，遭中暗算擒獲，下場非常慘烈，一代大俠被人凌虐，再當成了試藥的實驗品。

剛才我是見識了爸爸的身手，但我有點懷疑是作為對手的南乳等人表現太遜色，（說真的如果是單挑的話，就算南乳拿著木棍，我有十足信心把他打趴）到了８座面對朱斌仔及其他成年的數字幫成員，爸爸還能把他們海宰嗎？

跟隨南乳等人去８座，那裡是對方的老巢，數以十計兇神惡煞的數字幫成員，隨時磨著老牛、開山刀等我們送上門；可是爸爸堅持要去，禍是我闖出來的，打我是幫不了手，但多個人在場，至少氣勢可以加強一點，如果真的不對勁，便打電話報警，想到這裡，我不禁伸手去摸放在書包側袋的手機一下，那部牛魔王應該還能通話吧？

南乳的四名同伴互相扶持在前方引路，爸爸則押著南乳緊隨其後，事以至此，我猛一下咬牙，強忍身上的傷痛，硬著頭皮，緩緩向著８座的方向走去。

待續

今日出多咗

正評呢?

布正麗會唔會認話佢霖南乳呢 賣鳩呀志 定係佢霖呀志 認自己鐘意呀志呢 個結局好期待

我都想㩒多幾個正評過你
但冇得咁

上水了

咁多文

死啦
布甸講過單嘢唔可以講出去

每天一推

都諗到呢度，到時布甸為保名節分分鐘唔認差d畀人姦

正皮

呀志 真係傻仔黎既 出事啦 講多錯多

嘩今日咁多文既

唔駛驚, 建華係大廳

最後建華出場, 頂證南乳打佢仲想X布甸

建華咁撚廢,比人凶兩凶就收皮

快啲出快啲出

唔夠喉

我拖著傷疲的身軀，加快腳步，勉強跟上爸爸的步伐，問道：「爸爸，不如ＣＡＬＬ埋青雲同肥佬陞去？話晒都叫多個人多個照應。」

爸爸啞然失笑，道：「咁多人去做咩啊？我地又唔係去踩場。」

我心想：「你打到佢地豬頭喇叭嘴，依家又押住佢地去搵佢地大佬，如果我喺孖腸，我會覺得你係走上門嚟落我面囉！」

我沒有盡訴心中情，把話題一轉，問道：「爸爸，點解你會嘫依度嘅？」

爸爸瞥了我一眼，道：「我本身去買餸，咁啱經過依度，你都算好彩，本來我平時都唔係咁早去買餸，如果我遲啲經過依度，都唔知你會有咩後果？」

我聞言想到如果不是有這麼多巧合，讓爸爸途經此地，我隨時被那群腦殘的臭飛凌虐致死，想到我有機會成為阿雞第二，便不禁冷汗涔涔。

爸爸道：「阿志，你仲乜成頭大汗？你見點啊？駛唔駛去醫院睇下？」

「唔駛入醫院，我應該唔算好傷。」

「咁去完見孖腸，我同你返屋企捽跌打酒。」

我嗯了一聲，暗自擔心待會踏入對方的老巢時，人家會怎樣招呼我們兩父子？

走在最前面的四名臭飛引領我們進入一條小巷，小巷兩旁有多名把頭髮漂染成各種顏色的臭飛，有些蹲在地上，有些在吞雲吐霧、有些在瞪大眼睛打量我們。

我問道：「喂！南乳，你帶我地去邊度啊？」

南乳道：「你地要見孖腸哥喔嘛？我依家咪帶緊你地去見佢囉！」

我們再走了三分鐘，南乳指了指前面的地鋪，道：「到喇！」

這店鋪是由兩個地鋪打通，店鋪前坐著兩名同樣把頭髮漂染得鮮艷奪目的臭飛，從外面瞧去，店舖分前後兩進，店鋪內燈光昏暗、煙霧迷漫，那些中人欲嘔的煙臭，燻得我想吐，店鋪的中間放進供奉關二哥的神龕，兩旁散坐著多名臭飛，此時，他們不約而同把目光投向我們。

瞧見如此情況，如果我們踏入店內，立時成了甕中捉鱉、任人宰割的局面，當然是我和爸爸當被人捉的鱉。

四名臭飛先走入店內，爸爸推著南乳入內，我見狀暗嘆了一口氣尾隨他們進內。

南乳向店內其中一名綠髮臭飛問道：「孖腸哥呢？」

不知那名綠髮臭飛是否嗑了藥，眼神迷離，嘿嘿傻笑道：「孖腸哥？孖腸哥佢喺入面ＨＡＰＰＹ緊。」

南乳繞過了神龕，向店後走去。

就在此時，我們身後的鐵閘呯的一聲被人關上，那些散坐在店內的臭飛亦紛紛站起來。

瞧著眼前的形勢，我立時頭皮發麻，看來真的一語成讖，我和爸爸中了南乳的圈套，成了甕中的兩隻鱉。

時間關係

今日得一篇

待續

爸爸應該好有地位, 孖腸都要俾面佢

布正麗黎幫呀志？

留名等睇阿志老豆除衫有紋身 一個打十個

好吊癮呀呀呀

巴打今日都有文

好緊張，忍唔住要上水留言

幾日一次係會好啲

狼紋身

好緊張啊大鳩志

抆搶?

瞓緊點落筆

諗緊點落筆

那些臭飛與我們保持兩三米的距離，把我們圍在中央，在這群包圍我們的臭飛當中，有兩張熟悉的臉孔，其中一人是曾有過一面之緣的阿謹；另一人就是前吳林紫娣的風雲人物朱斌仔，他體形健碩，左頰和下頜各有一顆一毫子大小的黑痣，儘管他們只是現出兇悍的眼神瞪著我，並沒有任何進一步的行動，但配合這環境和氣氛下，讓我感到一種無形的壓力，這種壓力足以讓我緊張得心跳為之加速、手心冒汗，我瞥了爸爸一眼，在這種情況下，他的神色恬淡自若。

此時，在一塊木板之隔的內進，傳出了南乳的聲音，道：「孖腸哥，我…啊！對唔住，我阻住你ＨＡＰＰＹ。」

另一把略為沙啞的聲音，以有點尷尬、亦有點詫異的語氣道：「嘩！南乳，你門都唔敲就衝入嚟，學校無教你咩叫禮貌咩？」

南乳歉然道：「唔好意思啊？孖腸哥，我地畀人打啊？打我地嗰個人依家係出面啊？」

一陣窸窸窣窣穿衣服的聲音響起，孖腸怒道：「係喎！南乳，你畀人打到成個豬頭咁！仆街喔！打完我啲人，仲踩上門，即係當我孖腸流架啦？真技安班撚樣越嚟越過份？」

南乳首先從內進出來，緊隨南乳身後的是一男一女，那女的年齡大槪廿七八歲，一頭金色長髮、濃妝艷抹、打扮得很妖冶，她以紙巾抺拭著嘴巴；而男的年約三十多歲，身高大概一米六多一點、雙唇的厚度比得上阮兆祥、體形略胖、一頭波浪形的橙金色長髮、架著茶色的太陽眼鏡，穿著一件夏威夷式樣的花花長袖恤衫，他的手放在那女的腰肢上，相信他就是朱斌仔及南乳的老大——孖腸哥。

圍著我們的臭飛瞧見該名男人，紛紛喚道：「孖腸哥。」

孖腸掃視了被爸爸狠揍的四名臭飛一眼，訝道：「嘩！你地四隻野都畀人打啊？」

孖腸把焦點轉移到爸爸和我身上，再向南乳問道：「就係依兩個人打到你地五個咁樣？」

南乳聞言神色有點尷尬，道：「都…可以咁講架，孖腸哥。」

其中一名包圍我們的臭飛，擺出一副兇巴巴的模樣，問道：「你地邊撚度架？」

我應道：「吓！我係喺吳林紫娣紀念中學入面讀中四嘅！」

「即係KAI啦！」那人走前一步，想推我一把，爸爸一手握住了那人的手腕。

那人呼痛，其他臭飛見狀立時起哄叫囂，孖腸喊道：「靜啲！」

起哄叫囂聲漸漸收斂，孖腸打量著我爸爸，客氣道：「依位朋友，你有啲面善，借問聲，點稱呼？」

爸爸淡淡道：「我係果仁幫嘅高佬豪，有啲朋友叫我做東大街耀揚。」

爸爸話畢，其他臭飛紛紛在交頭接耳：

「果仁幫？未聽過？」

「係啲舊派幫會，差唔多式微。」

「東大街喺邊架？個阿叔側面又有幾分似張耀揚喎！」

「耀揚？我係陳浩南啊！」

孖腸盯著爸爸瞧了一會，然後恍然一笑道：「我記起你係邊個喇！我記得十歲嗰陣，我老豆帶過我去伊館睇你打拳，拳王周比利同你打三個回合，都打你唔低，有段時間，我曾經當你喺偶像架！」

爸爸微微一笑，道：「都好耐以前嘅事。」

孖腸續道：「係呢！阿耀揚哥，我細佬南乳因乜解究得罪你老人家呢？」

爸爸瞧了我一眼，道：「我見到佢地五個打我個仔，咁我就出手教訓佢地。」

孖腸瞧向南乳道：「南乳，你地因乜事打人？」

「孖腸哥，係佢打我先，啲兄弟睇唔過眼幫我出手。」

我冷哼一聲，道：「係你落藥想強姦布甸在先，我睇唔過眼先出手教訓你，我偷聽到你同阿謹喺創藝男厠講，偷咗湯仲謀啲春藥，阿謹仲叫你唔好打布甸主意，話布甸係湯仲謀條女，但係你居然偷咗佢啲藥，落藥想老強佢條囡，依啲著紅鞋，勾二嫂嘅行為，我打你都合情理…」

我轉向阿謹道：「嗱！阿謹，關二哥喺度架，你唔好喺佢面前講大話！你講係咪佢偷咗湯仲謀啲春藥？」

孖腸瞧向阿謹，阿謹有點為難地點了點頭。

南乳道：「你…你屈我，你有咩證據啊？嗰晚我早走過你，得番你、布甸同個傻仔喺度，你老屈我想強姦布甸，我夠可以話強姦布甸嗰個係你咯！」

孖腸皺著眉道：「我份人最公道，唔會護短，我啲細佬真係做錯，我一定會罰，但係依家無證無據，口同鼻拗。」

我道：「孖腸哥，一係去搵布甸，等布甸講番嗰晚嘅事出嚟。」

孖腸點頭，道：「嗯，都可以。」

南乳自動請纓道：「孖腸哥，我依家去搵布甸嚟！」

「唔駛你，斌仔，你去搵布甸嚟。」

朱斌仔敞開了鐵閘離去，我瞧見南乳神色凝重，心想：「一陣布甸嚟咗，到時你條打壞就知死。」

聽日應該無

連出幾日要回下氣

等睇布甸死口唔認

肯定唔認

布甸實唔認

唔好呀！
會攪到同布甸無friend做

唔認多啦應該

布甸都唔想比人知呢件柒事 又點會幫大鳩志呢

大鳩志今舖死梗

等睇耀揚一打十

布甸唔會咁冇義氣呀

返工好眼瞓

耀揚show出火武紋身 再瘋狂出極 carry全場

老豆出無雙啦

唔係為左生存, 邊個會想返工

無喇無喇，一定話我咩都唔知，醒返淨係見到大9志，跟住比南乳屈返轉頭

明日待續

小休一天

what the f....

PISH

劇情咁順灘
肯定唔認
大鳩志斷鳩了

等我期待左成晚

push

留名等睇呀志仆街 又話後宮既 點解到呢一刻都未有一條女對佢有野

學姐好有嫌疑喎

今晚有冇？

Chapter ３９ 和好（下）

久未打掃積聚了一段時間的霉臭、供奉關二哥的香火、那群臭飛抽著不知是什麼牌子的香菸，混合成一種中人欲嘔，而且對身體有害的氣味，在這麼多人的情況下，居然把鐵閘關上，我猶如被囚禁在毒氣室裡，難道只有我一個人覺得侷促不安？

瞧見南乳流露出忐忑不安的神情，我想他應該很擔心待會布甸來到，把一切和盤托出，到時他將會為自己的所作所為付出相應的代價，不過他勢成騎虎，難到他現在把一切招應嗎？

混濁的空氣、鬱悶的環境、再加上十多名臭飛的敵視，現在真的是度秒如年，我在心中嘀咕為何朱斌仔去了那麼久還未回來？

不知過了多久，鐵閘再度被敞開，朱斌仔和久候多時的布正麗終於現身。

在場所有人的視線均聚焦在布正麗身上，孖腸哥架了架茶色太陽眼鏡，現出一副色迷迷的樣子，他的視線放在布正麗胸前，道：「哦！我仲以為邊個叫布甸添？原來係啫喱仔，無見一排，大…個女咗喎！」

布正麗收起了平時的跳脫胡鬧的個性，裝出了一副溫良恭儉讓的樣子，喚道：「孖腸哥。」

孖腸哥繼續對布正麗評頭論足，道：「嘖嘖嘖，唔好話南乳喔！換轉係我都想擒妳啦！阿湯個死仔用個屎忽諗野，條囡索到咁，點會畀妳走架？」

我瞧見了孖腸的女伴以敵視的目光狠瞪著布正麗，儘管她長相尚叫姣好，但珠玉在前，她與吳林紫娣的第一美人實在相差得太遠，她生出妒忌的負面情緒亦算正常。

布正麗苦笑，道：「孖腸哥，唔好玩我啦！」

孖腸聞言嘿嘿淫笑，道：「唔係講笑，我真係想玩妳架！淨係對奶都有排玩啦！真係唔明妳食啲咩大？發育得咁好嘅！」

瞧見孖腸不斷對布正麗作出性騷擾，我看不過眼，替布正麗解圍道：「孖腸哥，係咪可以問返佢當晚發生啲咩事喇？」

南乳指罵道：「咩啊？你依家教孖腸哥做野啊？孖腸哥做野駛你條蛋散喺度指指點點咩？」

其他臭飛聞言亦向我指罵，我明白南乳心虛想找機會逃避與布正麗當面對質。

孖腸瞥了我一眼，再喊道：「靜啲！」

其他臭飛的指罵聲漸漸收斂，孖腸問道：「啊！啫…依家叫布甸先啱，布甸，件事就因妳而起，依位哥仔話因為嗰日見南乳想擒妳，佢就打南乳，之後南乳就同班兄弟覆桌打依位哥仔，咁啱阿耀揚哥經過就出手救咗自己個仔，麻煩妳老老實實原原本本講返件事出嚟！畀我地知道究竟邊個唔啱？邊個唔著？」

布正麗瞧了瞧我，再瞧了瞧南乳，然後她皺著眉頭，憶述起那天的情況：「嗰日，我飲完罐啤酒，覺得個人有啲唔妥，頭暈暈、成身軟，之後就上床瞓，瞓咗陣覺得有人攪我，再之後就覺得畀人用水淋同灌水，我醒返就見到成皇志。」

南乳聞言如釋重負，指著我道：「嗱！聽到未啊！布甸無見到我，如果有人老強佢，最大嫌疑嗰個人就係你啊！」

出住先

沖完涼再作戰

點解由禍不單行 跌到和好下嘅？

其實個標題

成日打完先覺得唔好

再改

紙言就最準 因為係儲夠一章先出

你地有興趣可以去睇下

沖完未

唔係咁仆街掛

打緊

你飲嘅啤酒係邊個請你飲㗎
講呀八婆

對於布正麗這樣回應，我是有點失望，好歹我亦從南乳的手上把她救回，我被人狠揍一頓，也是因為她；但想深一層她只是把所看到的事情，客觀陳述出來，並無偏頗。

我與布正麗四目交投，感到她的眼神有一點歉意和為難。

孖腸瞧向我，道：「哥仔，聽布甸咁講，證明唔到攪佢嗰個係南乳喎？」

我點頭道：「布甸當時神智唔清醒，佢只係講出咗事實嘅一部分，但係仲有一個證明到南乳就係侵犯布甸嘅人證。」

孖腸問道：「邊個啊？」

「建華。」

孖腸訝道：「邊個建華？」

朱斌仔道：「孖腸哥，係甜筒華啊！」

孖腸拍了自己的額頭一下，道：「哦！柒撚懵懵食甜筒嗰個甜筒華，斌仔，又要麻煩你做跑腿走番轉。」

十分鐘後，朱斌仔帶了一臉驚惶的建華前來，孖腸問道：「喂！甜筒華，我嚟問你，你嗰晚有無見到南乳攪阿布甸？」

建華喃喃道：「布甸？南乳？」

孖腸道：「係啊？甜筒華，你聽唔聽得明我講野啊？」

建華四處張望，當他的視線與南乳接觸時，他立時抱頭驚呼道：「喔喔！唔好打我啊？」

南乳道：「孖腸哥，甜筒華係傻仔嚟架！佢講啲野點可以做證啊？」

孖腸點頭道：「咁又係，佢平時語無倫次，又好難做人證嘅。」

我問道：「南乳，你話我打你，我係幾時打你架？」

「咪係嗰晚係甜筒華屋企囉…」南乳語畢，立時臉色微變。

我向布正麗問道：「布甸，喺嗰晚妳見到南乳離開之前，我有無打過佢？」

布正麗搖頭。

我再問道：「咁罐啤酒係邊個畀妳飲？」

布正麗道：「係南乳。」

我轉向南乳道：「南乳，你話嗰晚我打你，布甸證明咗喺你離開前，我都無打過你，換言之，我要喺嗰晚打你嘅話，係要你返番去建華屋企我先可以打到你，咁點解你會走咗之後又返番嚟？」

這時，所有人的視線均集中在南乳身上，他額上佈滿了汗珠。

我道：「你將罐落咗藥嘅啤酒遞畀布甸，再半夜折返建華屋企就係處心積慮想侵犯布甸，係咪？」

此時南乳神色一變，嘿嘿笑道：「等陣！嗰晚布甸除咗飲酒外，仲食咗甜筒華畀佢嘅布甸，當晚我漏咗包煙返嚟攞，見到甜筒華想攪布甸，我咪打阿甜筒華囉！打完佢一鑊，我見布甸好唔妥，咪睇下佢點囉！跟住你就無端端衝入嚟打我咯！」

這根本是狡辯，南乳很明顯想要建華做他的替死鬼。

我道：「咁你點解釋…」

孖腸斷言道：「好喇！好喇！成件事證明唔到南乳有攪到布甸，而且布甸又無捐失，依我睇件事就咁算啦！阿哥仔，你同南乳大家都打過大家一鑊，揸下手，大家各不相欠，耀揚哥，我咁決定，你有無意見？」

爸爸點頭，道：「公道啊！孖腸哥，就咁決定啦！」

儘管孖腸明顯偏幫南乳，我亦只能接受這個安排，和南乳握了握手。

孖腸吩咐道：「南乳，你唔可以再搵依位哥仔麻煩，畀我知道你唔聽我講，我煎你層皮。」

南乳唯唯諾諾道：「收到，孖腸哥。」

布正麗道：「南乳！」

背向布正麗的南乳聞言轉身問道：「咩事啊？布甸。」

驀地，布正麗一腳從南乳兩腿間直踢向他的要害。

吃了布正麗一記斷子絕孫腿的南乳，雙手按著命根子在地上翻滾呻吟。（我相信南乳在兩個星期內亦難以勃起）

所有人都被布正麗突如其來的舉動嚇呆，布正麗怒道：「我地以後都唔係friend啊！仆街。」

咁益佢

事情到此告一段落，我搬回石梨貝居住，阿興見我回來亦很高興。

正在打ＰＳ的阿興道：「哥，我想食雞粥，你幫我去買啦！」

我應道：「好。」

正當我要出門之際，我轉身瞥了躺在沙發上的爸爸一眼，問道：「你…食唔食宵夜？」

爸爸沈吟半晌，點頭道：「艇仔粥。」

我道：「加埋牛脷酥？」

爸爸頜首。

在這件事上，爸爸偷錢的確是他不對，但如果這次不是他，我也不知如何去應付南乳，媽媽說得對，兩父子那有隔夜仇，我生他的氣亦慢慢地煙消雲散了。

完咗依件事

過多一兩件CASE就寫到去聖誕

話時話,正評呢

👍

有文有正皮

感謝樓主

真正忠實讀者係喺開po果刻已經正皮咗

有文順利完結開心

湯仲謀可能係基的

估唔到係咁樣發展 仲以為呀志死硬

咁多文好開心呀

好多文

我要食布甸！

幾時教大鳩志隻抽

今日有冇文

礙於傷痛的關係，我向學校請了假，在家中休息了一天，待臉上的傷勢消了腫才回校上課。

可是當我回校上課的第一天，麻煩再次找上了我，不知是誰將那天我和爸爸到８座找孖腸談判的事在校內傳揚開去，而且以訛傳訛地傳出了多個版本，有些誇張到把我和爸爸述說成好勇鬥狠的狂徒，我們二人大破了數字幫位於８座的老巢，又說我和數字幫衝突的原因是我和南乳爭奪布正麗，各種繪影繪聲的描述，讓我繼朱斌仔之後，成了另一個吳林紫娣的黑道ICON，當然這只是其他人這麼認為。

因為這傳聞甚囂塵上，終於驚動了學校的訓導組，有朱斌仔編收了大半隊足球隊加盟數字幫的前車之鑑，老馮立時如臨大敵，把我喚到教員室，向我數說一番。

「成皇志，當初我仲以為你係努力向上嘅好學生，但係估唔到你想成為依間學校嘅新一代大阿哥。」

「吓！馮老師，我無咁嘅志向，我只係想喺依間學校裡面平穩過渡，暫時我最大嘅野心，都係希望可以考好個會考，原校升中六，咩大阿哥依啲咁嘅稱呼，都係留番畀其他有意嘅同學去角逐啦！」

「我地吳林紫娣紀念中學係唔容許黑社會喺度結黨營私，咁辛苦先將朱斌仔趕出學校，我地唔容許再有第二個朱斌仔出現，你知唔知啊？」

「係，馮老師，我明白，請你繼續為建立純樸嘅校風去努力。」

「成皇志，你唔好以為我奈你唔何？如果畀我發現到你有企圖或意圖去挑戰校規，我一定會嚴懲。」

我苦笑道：「馮老師，我諗你真係誤會咗喇！我一直嚴於律己，無論係儀容、打扮同操行各方面，都遵守校規，喺依幾方面，我好過好多同學，請馮老師唔好去理會嗰啲無中生有嘅蜚短流長。」

「咁你點解釋你面上嘅傷？」

我繼續苦笑，道：「馮老師，我身上嘅傷足以證明我係畀黑社會欺凌嘅受害者，而唔係去欺凌其他人嘅黑社會。」

馮老師指了指自己的雙眼，警告道：「總之從今日開始我會昅實你，你千祈唔好行差踏錯，如果唔係嘿嘿嘿…」

除了被馮老師警告外，我亦遇到了其他麻煩。

在吳林紫娣裡的真技安、數字幫這些字頭派出代表與我談判。

真技安的代表道：「喂！聽講你要喺依間學校插旗，三樓體育館、canteen係我地真技安嘅地頭。」

數字幫的代表道：「五樓小食部同籃球場係我地數字幫睇嘅。」

我回應道：「兩位，我嘅地頭只係４Ｄ班自己嘅座位，表面積一米多啲，其他地方你地鍾意起樓又好、攪生意又好，都唔關我事，我對你地啲地盤係絕無興趣，請你地唔好再煩我啦！唔該！」

應酬完那些字頭派出來的代表，我還要應付那些要求我收他們為手下的低年級學生。

一名低年級男生道：「大佬，我唔想再畀人蝦，你畀我認你做大佬，得嘛？」

「唔好意思，我阿爸阿媽無同我講，我仲有個細佬，所以我幫你唔到。」

「你畀我入嚟你個字頭啦！」

「我暫時無參加任何課外活動，你搵其他人幫手啦！」

我拒絕了六七個要我當他們老大的低年級生。

其他不認識的同學尚且如此，班內的情況亦更加嚴峻了。

首先，我發現了坐在我隔離的宛琳珊，平時她的眼神是蔑視我的，現在她瞧我的眼神，除了蔑視外，還有點厭惡和驚恐。

而管佳莉和曾倩萍對我的態度變得比未破冰時更加冷淡，之前曾倩萍碰見我，還會和我打招呼，現在則當我是透明人，（如果我真的透明，看我怎樣逗弄妳。）相信宋蓮和陳慧琼又趁著這傳聞在校內流傳之際，又添醋加油地數落我一番。

另外，一直明戀我的成敏研，熱情減卻，開始有意無意地疏遠我。

更加糟糕的是因為這件事的關係，我與林海原和陸泳祥交惡。

林海原惱我，和他爭奪布正麗，數說我見一個喜歡一個，由楊鳳瑤、宛琳珊到布正麗，說我很沒有朋友的道義，喜歡他們暗戀的女孩，因為最近很多事纏繞著我，我一時沉不住氣，道：「阿原，唔好話我無追求佢地喔！就算我真係追佢地，咁又點叫無道義呢？佢地又唔係你地條囡？」

我這句說話傷害了林海原，有些男生永遠不會對喜歡的女孩坦誠愛意，只會把對女孩的愛意一直藏於心底，但同時他又不願有人追求他所喜歡的女孩。

而陸泳祥則由於他的家中父母和三名姊姊都是公僕，而他將來亦會投身於建制之中，所以他聞得我爸爸是江湖中人，而我亦有成為江湖中人的嫌疑，他有時亦有意無意間指桑駡槐、單單打打，我在場亦會還擊，道：「陸泳祥，你好似好有正義感咁，但係點解你身為學校足球隊嘅一份子，當年朱斌仔踢咗大半隊足球隊入數字幫，你唔挺身而出去阻止佢，依家喺度畀說話我聽？我覺得你嘅正義感喺選擇性，會揀對象同場合去表現出嚟，你覺得朱斌仔惹唔過，所以選擇去沉默；但當個角色變成我，你恆量過我無殺傷力，你無攪清楚成件事係點，你就已經表態，我唔覺得依啲叫做正義，依啲係叫做偽善。」

我的說話讓陸泳祥反駁不了，但同時讓我們的關係跌至冰點。

在我們的圈子裡，再次分裂成兩派，分別是挺我派和反我派，挺我的有鋤ＤＥＥ會其餘三大長老，姚智風因為上次與陸泳祥決裂時，我挺他的關係，所以他還人情債，選擇挺我。而黎早強因為與我較熟絡的關係，所以挺我；至於郭左杰其實與陳依官一樣是偏向中立的。

反我的陣營在宋蓮的大力造謠下，讓我在４Ｄ班裡，被其他同學排擠，我開始感到我在班裡出現了孤立無援的情況。

到了吃午飯時，為免讓挺我的黎早強、郭左杰、姚智風三人為難，我會靜悄悄一個人去吃午飯。

待續

正評呢

好慘

大尻智比人排斥

無中生有真係好可怕

毒撚志

無frd就更應專心溝女

竟然有咁多文
樓主癡左邊條線

到最後都係有鳩用不得

儲文一次過睇 爽

Daily push

追到live

molamola d女唔理佢lu 舊愛更冷淡 收皮啦 大鳩志

主角應該每日跟老豆學拳提升武力為將來作準備

衡量

打錯字

估唔到琴晚有文

今晚未必有

今晚無 就開你菊花

臨放工推一推

今天無文

聽日好有喇

點解

咁就Live左 文啊

又live啦

又冇文

文啊

儘管我在４Ｄ班的日子並不好過，可是仍然有關心我的人在我身邊，好像柳豔、呂靜宜和楊鳳瑤三人，她們見我沒有和姚智風等人吃午飯，便主動提出要我和她們一起午飯。

楊鳳瑤道：「你唔好以為我地可憐你，先叫你同我地一齊食啊！我地無咁諗架！只係午飯時間，度度卡位都要坐四個人，我地唔想畀人搭檯，先叫埋你咋！」

我點頭，呂靜宜道：「成皇志，你最近係咪遇到啲咩麻煩啊？」

柳豔亦道：「我聽到佢地話因為你同你屋企人係…，當然除非你親口同我地講，如果唔係我地唔會信架，不過就算真係好似傳聞咁講，我地都會繼續同你做朋友架，依啲叫做『兒嬉』。」

楊鳳瑤糾正道：「係義氣，唔係兒嬉啊！學姐。」

柳豔笑了笑，道：「咩都好啦！總之我地就support你啦！」

我聞言有點感動，想不到相識的日子尚短、交情亦算不上深厚的三名女生，會比４Ｄ班的同學更加支持和諒解我。

呂靜宜道：「成皇志，我地唔係八卦啊！不過如果你想搵人做樹窿訴下苦，我地都好樂意，有時與其將啲野收收埋埋，不如講出嚟，就算我地幫唔到你，你個人都會舒服一啲嘅。」

從前的我性格有點兒怪，很怕被人誤會及蔑視，所以我做人很壓抑，把自己的真性情收得很深，可是別人誤會了我，我並不會去據理力爭，是怯懦還是懶惰？我自己也說不清楚。而現在就算我經歷多了，見識長了，可是這性格還是有多少的保留，不同的是，我不去和陸泳祥等人說個明白，是因為自尊的問題。

首先，我是不屑向他們解釋，如果他們真的重視我們間的友情，不是應該相信我嗎？那些捕風捉影的傳聞，他們卻深信不疑，根本是對我缺乏信任；退一萬步來說，就算我真的如傳聞一樣是黑社會，我亦可能有苦衷？根據我過往的表現，我沒有任何行差踏錯，我亦沒有害過人，他們怎可以這樣對待我，我不忿要向這樣的人作出解釋，向他們解釋等於向他們卑躬屈膝。

其次，我覺得對他們解釋是沒有用，他們抱有成見，無論我口若懸河，他們只會當我是狡辯，我懶得向不相信我的人作出任何解釋，他們當我是朱斌仔第二，亦悉隨尊便。

她們在這時候的舉動及說話，對她們或者其他人的眼裡，可能算不上什麼，但對我來說，這是雪中送炭。

我可以不鳥陸泳祥等人，但對好們三人，我應該坦誠相待，去回報她們對我的信任，就算她們得知真相後，態度變得與陸泳祥一樣，我也要對她們開誠佈公。

於是我向她們娓娓道出了事情的經過，由那天和爸爸打架出走；到與爸爸和好，一同去找孖腸談判的事都說了，只是保留了中間窺見布正麗的胴體沒有說。

我把事情說畢，有點擔心地打量她們臉上的表情。

腦便秘

下次再續

完埋四十章

希望四十一章進入聖誕

得一篇止唔到痕...

agger 打多篇

唔係唔打

係有啲位差少少

的確係唔易開口

有d可惜囉 連以前同佢做生意伙伴既女都唔信佢 管小姐又唔信 真係會灰到一個點

睇清楚邊個係好人

跌到谷底 係咪會彈翻起身

有一篇呀

得一篇

Push! 準備開新post!

Chapter ４０ 低谷

柳豔道：「你為咗布正麗，同嗰個叫南乳嘅黑社會打交，最後仲畀布正麗連累，畀人打咗一身，其實你係咪鍾意佢？」

我訝異道：「吓！點會啊？佢係生得好靚，係好吸引異性嗰一種，但我又談唔上鍾意佢，佢唔係我鍾意嗰種類型，如果妳地覺得我救佢即係鍾意咗佢，咁樣好似講唔通，如果換轉妳地係布正麗，我都會咁做，應該講換轉好多男仔，佢地見到咁嘅情況都會出手，只係咁啱我遇到啲咁嘅事嘖！」

柳豔咕嚕道：「發生啲咁嘅事，如果我係布正麗，我可能會鍾意咗你。」

我聞言瞧向柳豔，她見我瞧著她，她有點不好意思地低垂著頭。

我搖著頭，應道：「啲生得咁靚嘅女仔，一定眼高於頂，佢地只會覺得妳對佢地好係應該，佢鍾意我就一定唔會喇，但可能會收我做觀音兵，畀佢指東指西咁洗，我對服侍人嘅工作無興趣。」

楊鳳瑤訝道：「布正麗生得咁靚，你都唔鍾意，咁你鍾意邊啲女仔啊？」

呂靜宜笑道：「鳳瑤，你唔知咩？佢鐘意啲好似管佳莉咁嘅女仔。」

柳豔問道：「管佳莉？邊個係管佳莉啊？」

楊鳳瑤應道：「學姐，妳記唔記得上次妳講過有位女童軍，紮孖瓣、笑起上嚟露出虎牙，妳仲讚佢好可愛嘅！」

想不到她們聽完我的話，反而把焦點放在些無關重要的事情上。

柳豔道：「哦！原來佢叫做管佳莉，但係佢好似已經有男朋友，前日，我喺荃灣見到佢同一位廿歲咁上下嘅男仔拖手行街。」

學姐的話讓我吃了一驚，我立時追問道：「學姐，妳會唔會認錯人啊？」

柳豔見我情況有點激動，看了看楊鳳瑤，再看了看呂靜宜，才道：「我…我應該無認錯，我見平時同管佳莉玩嘅幾個同學仔都喺度，應該唔會認錯啩？」

呂靜宜道：「之前已經聽陳慧琼提起，話宋蓮介紹咗個港大醫科生嘅男仔畀管佳莉識，唔知喺咪前日學姐見到嗰個呢？」

我聞言如遭雷亟，我記起了那一晚，與她們一家三口相遇的情形，她對我視而不見的那一幕，再度在我腦海裡浮現。

那個港大醫科生，難道就是她那位未來的醫生丈夫？

原本還有人支持自己，我還是值得高興的；可是，當我得知管佳莉疑似找到了那名未來的醫生丈夫，我的情緒便變得更加低落了。

食柳楊呂三人組好過啦 管小姐呢d女人唔要好過

睇定啲先
Between 其實諗左大䲪志未來條女係邊個未?

我估大鳩志將來會有幾個老婆 最大機會其實係柳豔 現階段咁睇

學姐

大鳩志 後宮排名柳>布>品>楊 純粹鳩估 理想一定係咁

唉

依排一到夜晚個腦好實想打多啲文都唔得

我都來少啲上來連登

落街跑下步

啱咖啦 做運動放鬆下
唔好爛尾就得

回到學校，我找了坐在曾倩萍隔離的黎早強，之前我偶爾瞧見他倆都聊得很投契，說不定曾倩萍透露了一些關於管佳莉的事情給黎早強聽。

趁午飯時間還未結束，我知道這時候美術室沒有人使用，於是便拉了黎早強到美術室裡，黎早強打量了空無一人的美術室一眼，道：「喂！大鳩志，你拉我入嚟做咩啊？嗱！我唔鍾意男人架，你唔好亂嚟啊！」

現在我沒有心情和黎早強說笑，我一臉凝重地道：「你坐咗喺曾倩萍隔離咁耐，佢應該或多或少，都講起我同管佳莉嘅野，我要你老老實實、原原本本、一字不漏咁講畀我聽。」

黎早強見我現出一臉嚴肅的樣子，他亦收起了笑容，喟然一嘆，道：「唉！大鳩志，其實管佳莉並唔係你想像中咁好，咁完美架！與其聽咗啲令自己傷心嘅野，不如算啦！你永遠唔知，就永遠都唔會傷心，而且又唔會破壞佢係你心目中嘅形象。」

我猛一咬牙，喝道：「講，你當我係朋友就同我講。」

嘔多咗一段出嚟

大家頂住癮先

待續

Gayau

你咁仲更加吊住條癮

打埋呢段仲吊癮咗！！！

出埋啦

專登出多段吊人癮

lm

下段開new post la

係咪已經比人食左隻豬

明顯管小姐係雞 一早唔睇好佢 大鳩志仲鐘個頭埋去

臭雞 港大就飛住去
咁人地又係勁既

btw要新post了

樓主輕鬆d

係雞係公廁？？！！

三萬蚊 過夜！

個日一推

大鳩志點都要食曬圖書館三人組 唔係就死不瞑目 推一推先

放工推

994

1001

新post link呢

999

留個1001比你貼link